{"channelData": {
    "categoryTitle" : "Kandidáti Dobrá Niva",
    "entries" : [
        {
        	"title" : "Rastislav Koštialik",
        	"url_title" : "rastislav-kostialik",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
        	"summary" : "Ing., 40 r., hypotekárny špecialista, nezávislý kandidát",
        	"fulltext" : "<p><b>Pre\u010do ste sa rozhodli kandidova\u0165 za poslanca\/poslanky\u0148u?<\/b><\/p>\n\n<p>V na\u0161ej obci som sa narodil a pre\u017eil takmer cel\u00fd doteraj\u0161\u00ed \u017eivot. Po\u010das v\u0161etk\u00fdch t\u00fdch rokov som spoznal mno\u017estvo ob\u010danov , viacer\u00e9 komunity a ich aktivity. Mysl\u00edm si, \u017ee na\u0161u obec pozn\u00e1m dobre. Vn\u00edmam jej hist\u00f3riu aj s\u00fa\u010dasnos\u0165 a r\u00e1d by som akt\u00edvnej\u0161ie prispel k tomu aby sa rozv\u00edjala a stala pr\u00edjemn\u00fdm miestom na \u017eivot. Viem, \u017ee je tu ve\u013ea priestoru na zlep\u0161enia, a spolu s ob\u010danmi sa d\u00e1 mnoho pozit\u00edvneho urobi\u0165.<\/p>\n\n<p><b>Ktorej oblasti \u017eivota obce sa chcete venova\u0165?<\/b><\/p>\n\n<p>Zauj\u00edmam sa hlavne o \u0161portov\u00e9 a kult\u00farne podujatia \u010di u\u017e pre deti alebo dospel\u00fdch. Tu sme v r\u00e1mci n\u00e1\u0161ho ob\u010dianskeho zdru\u017eenia dosiahli u\u017e pomerne pekn\u00fd \u00faspech, kde sme za nieko\u013eko m\u00e1lo rokov zmobilizovali desiatky \u013eud\u00ed k pohybu, a tie\u017e organiz\u00e1cia pravideln\u00e9ho \u0161portov\u00e9ho podujatia m\u00e1 ve\u013emi pozit\u00edvny ohlas aj za hranicami regi\u00f3nu. V tomto \u00fasil\u00ed budem jednozna\u010dne pokra\u010dova\u0165 a h\u013eada\u0165 cesty ako in\u0161pirova\u0165 \u013eud\u00ed k akt\u00edvnemu tr\u00e1veniu vo\u013en\u00e9ho \u010dasu. <\/p>\n\n<p>Tie\u017e m\u00e1m z\u00e1ujem o stransparentnenie finan\u010dn\u00fd tokov v obci, tak aby sa zo zdrojmi nakladalo maxim\u00e1lne efekt\u00edvne, dodr\u017euj\u00fac v\u0161etky rozpo\u010dtov\u00e9 pravidl\u00e1 a z\u00e1sady. Z\u00e1kladom by malo by\u0165 aby sme ako pr\u00edpadn\u00ed poslanci rozhodovali tak, aby sa majetok obce zve\u013ea\u010foval, investovalo sa efekt\u00edvne a po \u0161tyroch rokoch by si mohol ka\u017ed\u00fd ob\u010dan poveda\u0165 \u017ee sa mu v obci \u017eije lep\u0161ie. <\/p>\n\n<p><b>\u010co chcete zlep\u0161i\u0165 v \u017eivote ob\u010danov?<\/b><\/p>\n\n<p>Ur\u010dite popracova\u0165 na vylep\u0161en\u00ed informovanosti ob\u010danov oh\u013eadom celkov\u00e9ho diania v obci, aby mali v\u00e4\u010d\u0161\u00ed preh\u013ead o verejn\u00fdch z\u00e1le\u017eitostiach. Mysl\u00edm \u017ee v s\u00fa\u010dasnosti nie je verejnos\u0165 ide\u00e1lne informovan\u00e1, o ak\u00fdch veciach a ako sa v obci rozhoduje. To d\u00e1va predpoklad na n\u00e1sledn\u00e9 domnienky, \u00favahy, kon\u0161trukcie, \u010dasto aj nezakladaj\u00face sa na pravde, ke\u010f\u017ee relevantn\u00e9 zdroje a fakty o fungovan\u00ed obce s\u00fa obmedzen\u00e9, alebo pr\u00edstupn\u00e9 s ve\u013ek\u00fdm \u010dasov\u00fdm odstupom. <\/p>\n\n<p>D\u00f4le\u017eit\u00e9 bude vyvin\u00fa\u0165 maxim\u00e1lne \u00fasilie na zv\u00fd\u0161enie bezpe\u010dnosti na ceste I. triedy, kde umiestnenie sveteln\u00fdch tab\u00fa\u013e oznamuj\u00facich aktualnu r\u00fdchlos\u0165 nijako neobmedzuje nezodpovedn\u00fdch vodi\u010dov k spomaleniu. Toto je d\u00f4le\u017eit\u00e9 rie\u0161i\u0165, nako\u013eko ob\u010dania (hlavne deti) sa ani na priechodoch pre chodcov nem\u00f4\u017eu v s\u00fa\u010dasnosti c\u00edti\u0165 bezpe\u010dne. <\/p>\n\n<p>Chcem zlep\u0161i\u0165 spolupr\u00e1cu so v\u0161etk\u00fdmi z\u00e1ujmov\u00fdmi organiz\u00e1ciami v obci, aby \u013eudia, ktor\u00ed maj\u00fa z\u00e1ujem o zaktivizovanie ob\u010danov v akejko\u013evek pozit\u00edvnej oblasti, dostali od obce maxim\u00e1lnu podporu v r\u00e1mci jej mo\u017enost\u00ed.<\/p>\n\n<p>Pok\u00fasi\u0165 sa n\u00e1js\u0165 rie\u0161enie ako podpori\u0165 ekologickej\u0161ie zdroje vykurovania dom\u00e1cnost\u00ed, \u010do s\u00favis\u00ed s ve\u013emi zlou kvalitou ovzdu\u0161ia v obci v zimn\u00fdch mesiacoch.<\/p>\n\n<p>Vytvori\u0165 pre miestnych \u017eivnostn\u00edkov a firmy prostredie a podmienky, aby sa im v obci podnikalo bez zbyto\u010dn\u00fdch prek\u00e1\u017eok a pozrie\u0165 sa na to ako m\u00f4\u017ee obec akt\u00edvnych a inovat\u00edvnych \u013eud\u00ed z vlastn\u00e9ho regi\u00f3nu podpori\u0165.<\/p>\n\n<p>Stransparentni\u0165 finan\u010dn\u00e9 toky v obci, da\u0165 ob\u010danom viac mo\u017enost\u00ed informovania a pr\u00edpadn\u00e9ho pripomienkovania pl\u00e1novan\u00fdch investi\u010dn\u00fdch akci\u00ed v obci.<\/p>\n\n<p>V oblasti infra\u0161trukt\u00fary je ve\u013ek\u00fdm probl\u00e9mom ch\u00fdbaj\u00faca kanaliz\u00e1cia vo ve\u013ekej \u010dasti obce, prioritou mus\u00ed by\u0165 vyrie\u0161enie tohto ne\u0161\u0165astn\u00e9ho stavu. \u00daprava cestn\u00fdch komunik\u00e1ci\u00ed a chodn\u00edkov ( doasfaltovanie najhor\u0161\u00edch \u00fasekov v intravil\u00e1ne, nastavi\u0165 jasn\u00fd pl\u00e1n a zodpovednosti ich celkovej \u00fadr\u017eby \u2013 \u010distenie, kosenie, zimn\u00e1 \u00fadr\u017eba).<\/p>\n\n<p>Pozrie\u0165 sa detailne na mo\u017enosti vytvorenia turistick\u00fdch zna\u010den\u00fdch chodn\u00edkov, pr\u00edpadne cyklotr\u00e1s v na\u0161om kr\u00e1snom okol\u00ed. V spolupr\u00e1ci s okolit\u00fdmi obcami vytvori\u0165 produkt, ktor\u00fd by \u013eud\u00ed pritiahol do na\u0161ej obce a mohli by pe\u0161ou alebo aj cykloturistikou absolvova\u0165 v\u00fdlety po okol\u00ed s minim\u00e1lne webov\u00fdm sprievodcom, po vyzna\u010den\u00fdch tras\u00e1ch.<\/p>\n\n<p>Zlep\u0161i\u0165 dostupnos\u0165 lek\u00e1rov, obsadenos\u0165 zdravotn\u00e9ho strediska. <\/p>\n\n<p>Starostlivos\u0165 o zele\u0148 v intravil\u00e1ne obce.<\/p>\n\n<p> <\/p>\n\n<p>Pre rodiny s de\u0165mi \u2013ur\u010di\u0165 a upravi\u0165 2-3 stanovi\u0161tia, kde by sa dalo s de\u0165mi vyjs\u0165 do pr\u00edrody a pr\u00edpadne si tam pripravi\u0165 jedlo na ohni\/grile, miesto na stretnutia. Vy\u0161\u0161ia starostlivos\u0165 o detsk\u00e9 ihrisko, otvori\u0165 mo\u017enos\u0165 detskeho \u201eklubu\/herne\u201c, kde by sa rodi\u010dia s de\u0165mi mohli stret\u00e1va\u0165. Zmeni\u0165 dostupnos\u0165 verejn\u00fdch budov \u2013 v roku 2018 nem\u00e1me jedin\u00fa budovu v obci kde sa d\u00e1 pr\u00eds\u0165 bezbari\u00e9rovo<\/p>\n\n<p><b>V pr\u00edpade, \u017ee nebudete zvolen\u00fd\/\u00e1, budete sa \u010falej anga\u017eova\u0165 vo verejnom\/ spolo\u010denskom \u017eivote v obci? Ak \u00e1no, v akej oblasti?<\/b><\/p>\n\n<p>Ur\u010dite \u00e1no. V ka\u017edej, kde budem vedie\u0165 pom\u00f4c\u0165.<\/p>"
        },

        {
        	"title" : "Peter Mlynárik",
        	"url_title" : "peter-mlynarik",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
        	"summary" : "Ing., 33 r., policajt, nezávislý kandidát",
        	"fulltext" : "<p><b>Pre\u010do ste sa rozhodli kandidova\u0165 za poslanca\/poslanky\u0148u?<\/b><\/p>\n\n<p>Rozhodol som sa kandidova\u0165 za poslanca obecn\u00e9ho zastupite\u013estva tejto obce z viacer\u00fdch d\u00f4vodov, no prim\u00e1rnym d\u00f4vodom je ten, \u017ee jednak som sa v tejto obci narodil, som s \u0148ou \u00fazko sp\u00e4t\u00fd s rodinou a priate\u013emi, pri\u010dom som sa rozhodol, \u017ee v obci zostanem b\u00fdva\u0165 so svojou rodinou a chcem tu vychov\u00e1va\u0165 svoje deti. Preto mi nem\u00f4\u017ee by\u0165 a nie je mi \u013eahostajn\u00e9 to, ak\u00fdm sp\u00f4sobom sa obec uber\u00e1 a bude ubera\u0165. Nebudem tu konkretizova\u0165 pr\u00edklady, s ktor\u00fdmi nes\u00fahlas\u00edm, pr\u00edpadne ktor\u00e9 s\u00fa mi sympatick\u00e9 a pre ktor\u00e9 m\u00f4\u017ee ma\u0165 obec v bud\u00facom obdob\u00ed ur\u010dit\u00e9 probl\u00e9my, nako\u013eko nie som z\u00e1stanca populistick\u00fdm re\u010d\u00ed a tie\u017e ner\u00e1d hodnot\u00edm veci na podklade z\u00edskan\u00fdch inform\u00e1ci\u00ed z tret\u00edch str\u00e1n, bez zistenia absol\u00fatnej, konkr\u00e9tnej vecnej roviny a bez konkr\u00e9tnych p\u00edsomn\u00fdch podkladov. <\/p>\n\n<p><b>Ktorej oblasti \u017eivota obce sa chcete venova\u0165?<\/b><\/p>\n\n<p>T\u00e1to ot\u00e1zka s prihliadnut\u00edm na po\u010det poslancov v obecnom zastupite\u013estve \u010d\u00edslo 9, je priam bezpredmetn\u00e1, nako\u013eko ka\u017ed\u00fd rozumn\u00fd \u010dlovek pochop\u00ed, \u017ee v na\u0161ej obci sa mus\u00ed ka\u017ed\u00fd poslanec venova\u0165 pomaly v\u0161etk\u00e9mu a s prihliadnut\u00edm na nast\u00e1vaj\u00facu ekonomick\u00fa kond\u00edciu na\u0161ej obce, na probl\u00e9my ktor\u00e9 n\u00e1s \u010dakaj\u00fa (n\u00e1jomn\u00e9 byty a s t\u00fdm spojen\u00e9 neplati\u010dstvo a delo\u017eovanie, \u010di mo\u017en\u00e9 vznikanie stavebn\u00fdch, \u010di statick\u00fdch defektov prevzat\u00fdch stavieb, odpadov\u00e9 hospod\u00e1rstvo, ktor\u00fdm je obec \u010d\u00edm viac za\u0165a\u017eovan\u00e1, udr\u017eate\u013enos\u0165 bezpe\u010dnostnej politiky obce, potreba dobudovania kanaliz\u00e1cie, vzh\u013eadom k povinnostiam zria\u010fovate\u013ea problematika z\u00e1kladn\u00e9ho a matersk\u00e9ho \u0161kolstva a hrozba odmietania prij\u00edmania det\u00ed zo sp\u00e1dov\u00fdch obc\u00ed pri dodr\u017eiavan\u00ed z\u00e1konn\u00fdch limitov, nutnos\u0165 rekon\u0161trukcie domu sm\u00fatku a in\u00e9 a to v\u0161etko v kontraste disponibilnou platobnou schopnos\u0165ou obce, ktor\u00e9 vyhliadky pre nast\u00e1vaj\u00face obdobie bude musie\u0165 by\u0165 pravdepodobne v n\u00fadzovom re\u017eime). Preto by si \u013eudia mali voli\u0165 svojich z\u00e1stupcov v prvom rade sp\u00f4sobom aby obecn\u00e9 zastupite\u013estvo bolo zlo\u017een\u00e9 z odborn\u00edkov z pokia\u013e mo\u017eno z viacer\u00fdch odvetv\u00ed, z\u00e1stupcovanie na z\u00e1klade rodinn\u00fdch vz\u0165ahov (a to m\u00e1m pomerene ve\u013ek\u00fa rodinu v tejto obci), ale hlavne pre ich mor\u00e1lnu integritu a z\u00e1sadovos\u0165, \u013eud\u00ed ktor\u00ed nebud\u00fa preferova\u0165 osobn\u00e9 z\u00e1ujmy nad z\u00e1ujmami spolo\u010dnosti v tejto obci, lebo len t\u00fdmto sp\u00f4sobom m\u00f4\u017eeme docieli\u0165 progres na\u0161ej obce po v\u0161etk\u00fdch str\u00e1nkach.<\/p>\n\n<p><b>\u010co chcete zlep\u0161i\u0165 v \u017eivote ob\u010danov?<\/b><\/p>\n\n<p>V r\u00e1mci m\u00f4jho v\u00fdkonu povolania sa stret\u00e1vam s r\u00f4znymi smerodajn\u00fdmi osobami, z r\u00f4znych oblast\u00ed spolo\u010dnosti, \u010do mi poskytuje ur\u010dit\u00fd nadh\u013ead a mo\u017enosti, ktor\u00e9 m\u00f4\u017eu by\u0165 v prospech ob\u010danov Dobrej Nivy. Ur\u010dite pri ka\u017edej rie\u0161enej okolnosti v obci budem v\u017edy presadzova\u0165 spolo\u010densk\u00fd z\u00e1ujem, z\u00e1ujem obce, nad individu\u00e1lnymi z\u00e1ujmami, \u010do sa logicky prejav\u00ed v ka\u017edej sf\u00e9re \u017eivota ob\u010danov. S\u00fa\u010dasne budem ur\u010dite akt\u00edvne dohliada\u0165, aby aj ostatn\u00e9 z\u00fa\u010dastnen\u00e9 zodpovedn\u00e9 osoby tejto obce, z\u00e1ujmy individu\u00e1lne, zi\u0161tn\u00e9, nepresadzovali na \u00fakor ob\u010danov, pri\u010dom na dosiahnutie tohto \u00fa\u010delu m\u00e1m dostato\u010dn\u00e9 viacro\u010dn\u00e9 sk\u00fasenosti ako org\u00e1n \u010dinn\u00fd v trestnom konan\u00ed, tak aj nesk\u00f4r ako nadriaden\u00fd t\u00fdmto policajtom, ktor\u00fdch v s\u00fa\u010dasnosti riadim a organizujem, \u010do pova\u017eujem za dostato\u010dn\u00fd argument preukazuj\u00faci t\u00fato v\u00f4\u013eu. \u017divot ob\u010danov sa zlep\u0161\u00ed len bez\u00fahonn\u00fdm, transparentn\u00fdm konan\u00edm starostu a poslancov tejto obce a preto je bezpredmetn\u00e9 vymenov\u00e1va\u0165 jednotliv\u00e9 sf\u00e9ry spolo\u010densk\u00e9ho \u017eivota ob\u010danov.<b> <\/b><\/p>\n\n<p><b>V pr\u00edpade, \u017ee nebudete zvolen\u00fd\/\u00e1, budete sa \u010falej anga\u017eova\u0165 vo verejnom\/ spolo\u010denskom \u017eivote v obci? Ak \u00e1no, v akej oblasti?<\/b><\/p>\n\n<p>V prvom rade, nezvolenie mojej osoby do obecn\u00e9ho zastupite\u013estva, nemo\u017eno pova\u017eova\u0165 za prehru a to z nasleduj\u00faceho d\u00f4vodu. V zmysle z\u00e1kona \u010d. 73\/1998 Z.z. o \u0161t\u00e1tnej slu\u017ebe pr\u00edslu\u0161n\u00edkov policajn\u00e9ho zboru (\u010falej len \u201ez\u00e1kon \u010d. 73\/1998 Z.z.\u201c), mi z\u00e1kon neprip\u00fa\u0161\u0165a ma\u0165 ak\u00fdko\u013evek finan\u010dn\u00fd pr\u00edjem z v\u00fdkonu volenej funkcie poslanca obecn\u00e9ho zastupite\u013estva, teda pravdepodobne ako jedin\u00fd zo v\u0161etk\u00fdch kandid\u00e1tov sa mus\u00edm, ale aj chcem vzda\u0165 ak\u00e9hoko\u013evek pr\u00edjmu ktor\u00fd z v\u00fdkonu tejto funkcie prin\u00e1le\u017e\u00ed. Teda t\u00fato funkciu budem zast\u00e1va\u0165 tak povediac zadarmo, \u010disto nezi\u0161tne, v z\u00e1ujme spolo\u010dnosti ob\u010danov tejto obce a t\u00fdm neza\u0165a\u017e\u00edm pokladnicu obce (aj ke\u010f ten pr\u00edjem je v podstate symbolick\u00fd). S\u00fa\u010dasne s poukazom na \u00a7 48 ods. 5z\u00e1kona \u010d. 73\/1998 Z. z. nem\u00f4\u017eem, ale tie\u017e nechcem inklinova\u0165 k \u017eiadnej z politick\u00fdch str\u00e1n, teda moje rozhodnutia nebud\u00fa nikdy viazan\u00e9 \u017eiadnou v\u00f4\u013eou ur\u010dit\u00fdch predstavite\u013eov z politick\u00e9ho \u017eivota, analogicky politick\u00fdch str\u00e1n a to pred rokom 2020 a tie\u017e po roku 2020 (parlamentn\u00e9 vo\u013eby, kedy m\u00f4\u017ee d\u00f4js\u0165 k zmene garnit\u00far). K miere anga\u017eovanosti v obci v nasledovnom obdob\u00ed, za pr\u00edpadu nezvolenia sa nem\u00f4\u017eem relevantne vyjadri\u0165, nako\u013eko v\u0161etko to bude z\u00e1visl\u00e9 od vo\u013en\u00e9ho \u010dasu, ktor\u00fd mi ostane popri pracovn\u00e9mu \u017eivotu. <\/p>\n\n<p> <\/p>"
        },

        {
        	"title" : "Gabriela Slabejová",
        	"url_title" : "gabriela-slabejova",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
        	"summary" : "Ing., PhD., 43 r., vysokoškolská učiteľka, nezávislá kandidátka",
        	"fulltext" : "<p><b>Pre\u010do ste sa rozhodli kandidova\u0165 za poslanca\/poslanky\u0148u?<\/b><\/p>\n\n<p>Od narodenia \u017eijem v Dobrej Nive a verejn\u00e9 z\u00e1ujmy tejto obce nie s\u00fa mi \u013eahostajn\u00e9. Mysl\u00edm si, \u017ee za 43 rokov, ktor\u00e9 som pre\u017eila v Dobrej Nive, viem pos\u00fadi\u0165, ktor\u00e9 verejn\u00e9 z\u00e1ujmy je potrebn\u00e9 prioritne rie\u0161i\u0165. Chcela by som podpori\u0165 rozvoj obce vo v\u0161etk\u00fdch oblastiach a hlavne podporova\u0165 zodpovedn\u00e9 hospod\u00e1renie v obci.<\/p>\n\n<p><b>Ktorej oblasti \u017eivota obce sa chcete venova\u0165?<\/b><\/p>\n\n<p>Mysl\u00edm si, \u017ee poslanec obecn\u00e9ho zastupite\u013estva nem\u00e1 mo\u017enos\u0165 sa \u00fazko \u0161pecializova\u0165 v jednej oblasti, ale mus\u00ed ma\u0165 preh\u013ead vo v\u0161etk\u00fdch sf\u00e9rach \u017eivota v obci. M\u00e1m z\u00e1ujem podporova\u0165 a presadzova\u0165 projekty, ktor\u00e9 bud\u00fa budova\u0165 bezpe\u010dn\u00fa a rozv\u00edjaj\u00facu sa obec s \u010dist\u00fdm prostred\u00edm. Z\u00e1rove\u0148 podporova\u0165 funguj\u00face obecn\u00e9 organiz\u00e1cie, ktor\u00e9 prin\u00e1\u0161aj\u00fa kult\u00farne alebo \u0161portov\u00e9 podujatia pre ob\u010danov.<\/p>\n\n<p><b>\u010co chcete zlep\u0161i\u0165 v \u017eivote ob\u010danov?<\/b><\/p>\n\n<p>Ob\u010danov Dobrej Nivy tr\u00e1pia r\u00f4zne nedostatky, ktor\u00e9 znepr\u00edjem\u0148uj\u00fa ka\u017edodenn\u00fd \u017eivot. V niektor\u00fdch uliciach s\u00fa \u010dast\u00e9 v\u00fdpadky elektrickej energie. Niektor\u00e9 \u010dasti obce sa v letnom obdob\u00ed broja s nedostatkom vody v obecnom vodovode. Nie v\u0161etci m\u00e1me zaveden\u00fa kanaliz\u00e1ciu vo svojich dom\u00e1cnostiach a pod. Chcela by som podporova\u0165 rekon\u0161trukciu nedosta\u010duj\u00facich in\u017einierskych siet\u00ed, obecn\u00fdch komunik\u00e1ci\u00ed a zlep\u0161enie slu\u017eieb obyvate\u013estvu.<\/p>\n\n<p><b>V pr\u00edpade, \u017ee nebudete zvolen\u00fd\/\u00e1, budete sa \u010falej anga\u017eova\u0165 vo verejnom\/ spolo\u010denskom \u017eivote v obci? Ak \u00e1no, v akej oblasti?<\/b><\/p>\n\n<p>Ak mi verejn\u00fd a spolo\u010densk\u00fd \u017eivot v obci Dobr\u00e1 Niva nebol \u013eahostajn\u00fd doteraz, nebude mi \u013eahostajn\u00fd ani po komun\u00e1lnych vo\u013eb\u00e1ch v novembri 2018 aj v pr\u00edpade, \u017ee nebudem zvolen\u00e1.<\/p>\n\n<p> <\/p>"
        },

        {
        	"title" : "Zuzana Smutná",
        	"url_title" : "zuzana-smutna",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
        	"summary" : "Mgr., 43 r., odborná referentka, nezávislá kandidátka",
        	"fulltext" : "<p><b>Pre\u010do ste sa rozhodli kandidova\u0165 za poslanca\/poslanky\u0148u?<\/b><\/p>\n\n<p>Rozhodla som sa kandidova\u0165 za poslanky\u0148u, nako\u013eko bud\u00facnos\u0165 obce Dobr\u00e1 Niva mi nie je, nebola a nikdy nebude \u013eahostajn\u00e1. Narodila som sa v tento obci, \u017eijem tu takmer 44 rokov, m\u00e1m k tejto obci a jej obyvate\u013eom ur\u010dit\u00fd vz\u0165ah, d\u00e1 sa poveda\u0165 , \u017ee \u201ecitov\u00fd\u201c. Je to obec mojich predkov, ja sa tuc\u00edtim doma, m\u00e1m rada pr\u00edrodu okolo nej. Som hrd\u00e1 na trad\u00edcie, kult\u00faru, ktor\u00fa t\u00e1to dedina mala, aj zatia\u013e m\u00e1 a v\u00f4bec ako vravia star\u0161\u00ed \u013eudia, Dobroniv\u00e1 mala v\u017edy svoj \u201ec\u00edmer\u201c a \u013eudia vedeli poriadok. Chcem, aby sa dedina zve\u013ea\u010fovala, udr\u017eiavala v poriadku, zachov\u00e1vali sa trad\u00edcie, kult\u00farne hodnoty a \u010do je mojom prioritou, by\u0165 dobr\u00fdm hospod\u00e1rom, ktor\u00fd nerozpred\u00e1va svoj majetok, ale ho zve\u013ea\u010fuje.<\/p>\n\n<p><b>Ktorej oblasti \u017eivota obce sa chcete venova\u0165?<\/b><\/p>\n\n<p>Budem sa venova\u0165 tej oblasti \u017eivota obce, ktor\u00e1 si to bude vy\u017eadova\u0165. Neviem to dopredu poveda\u0165, to v\u0161etko prinesie \u010das. Z h\u013eadiska mojej profesie a mojich schopnost\u00ed by som mohla by\u0165 n\u00e1pomocn\u00e1 v soci\u00e1lnej oblasti, taktie\u017e v kult\u00farnej oblasti, doteraz som bola \u010dlenkou soci\u00e1lnej komisie a taktie\u017e som \u010dlenkou ZPOZ-u.<\/p>\n\n<p><b>\u010co chcete zlep\u0161i\u0165 v \u017eivote ob\u010danov?<\/b><\/p>\n\n<p>Mysl\u00edm si, \u017ee \u017eivot v na\u0161ej obci m\u00f4\u017eeme hodnoti\u0165 pozit\u00edvne. Mnoh\u00ed n\u00e1m z\u00e1vidia mno\u017estvo akci\u00ed, \u017ee na\u0161a dedina je \u017eiv\u00e1, ka\u017ed\u00fd si tu m\u00f4\u017ee pr\u00eds\u0165 na svoje, \u010di u\u017e v oblasti \u0161portu, kult\u00fary spolkov\u00e9ho \u017eivota. Je pravda, \u017ee st\u00e1le je \u010do vylep\u0161ova\u0165. Ale v\u0161etko je to o \u013eu\u010foch a ich vz\u00e1jomnom spoluna\u017e\u00edvan\u00ed. Kvalitu b\u00fdvania by mohlo zlep\u0161i\u0165 odb\u00faranie \u00e1ut na hlavnej trase Zvolen-\u0160ahy, nako\u013eko viem, \u017ee to \u013eu\u010fom znepr\u00edjem\u0148uje \u017eivot, \u010falej oprava a \u00fadr\u017eba ciest, chodn\u00edkov, rigolov. Napojenie celej dediny na \u010disti\u010dku odpadov\u00fdch v\u00f4d, doplnenie ch\u00fdbaj\u00facich pouli\u010dn\u00fdch l\u00e1mp. Je toho e\u0161te ur\u010dite viac, \u010do by mohlo st\u00e1\u0165 za zmienku.<\/p>\n\n<p><b>V pr\u00edpade, \u017ee nebudete zvolen\u00fd\/\u00e1, budete sa \u010falej anga\u017eova\u0165 vo verejnom\/ spolo\u010denskom \u017eivote v obci? Ak \u00e1no, v akej oblasti?<\/b><\/p>\n\n<p>Ja sa anga\u017eujem vo verejnom \u017eivote aj teraz, hoci som toto volebn\u00e9 obdobie nebola poslanky\u0148ou. Ako so u\u017e spomenula som \u010dlenkou soci\u00e1lnej komisie, taktie\u017e som \u010dlenkou ZPOZ-u, chod\u00edm recitova\u0165 na sob\u00e1\u0161e. Som n\u00e1pomocn\u00e1 pri akci\u00e1ch, ktor\u00e9 organizuje obec, ale chod\u00edm pom\u00e1ha\u0165 aj na akcie, ktor\u00e9 organizuj\u00fa obecn\u00e9 spolky a kluby. Neujde mi \u017eiadna kult\u00farna udalos\u0165, vr\u00e1tane plesov a z\u00e1bav, preto\u017ee aj toto je pr\u00edle\u017eitos\u0165 stretnutia sa s \u013eu\u010fmi. Z\u00fa\u010dast\u0148ujem sa akci\u00ed organizovan\u00fdch cirkvami, bez rozdielu konfesie. Poklad\u00e1m si takmer za povinnos\u0165 z\u00fa\u010dast\u0148ova\u0165 sa na oslav\u00e1ch obce, \u010di u\u017e ide o oslobodenie obce, alebo oslavy SNP. Ak niekto hovor\u00ed, \u017ee m\u00e1 z\u00e1ujem o obec, mal by sa z\u00fa\u010dast\u0148ova\u0165 aj na spomienkov\u00fdch akci\u00e1ch, lebo ak mu je \u013eahostajn\u00e1 minulos\u0165 na\u0161ej obce, potom mu nez\u00e1le\u017e\u00ed ani na jej bud\u00facnosti. Mo\u017eno budem nepr\u00edjemn\u00e1, ale ani toho roku sa ve\u013ea kandid\u00e1tov nez\u00fa\u010dastnilo spomienkov\u00fdch akci\u00ed. Ak mi P\u00e1n Boh dopraje dobr\u00e9 a pevn\u00e9 zdravie, tak aj na\u010falej, \u010di budem poslanky\u0148ou, alebo nie, budem sa anga\u017eova\u0165 v spolo\u010denskom \u017eivote, lebo je to jednoducho vo mne. Som nadmieru spolo\u010densk\u00fd typ, m\u00e1m rada spolo\u010dnos\u0165, \u013eud\u00ed, kamar\u00e1tom, susedov.<\/p>\n\n<p> <\/p>"
        },

        {
        	"title" : "Ľubomír Švarc",
        	"url_title" : "lubomir-svarc",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
        	"summary" : "73 r., dôchodca, Smer – sociálna demokracia",
        	"fulltext" : "<p>Kandid\u00e1t n\u00e1m do term\u00ednu na ot\u00e1zky neodpovedal.<\/p>"
        },

        {
        	"title" : "Štefan Vidhold",
        	"url_title" : "stefan-vidhold",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
        	"summary" : "53 r., elektrikár, Smer – sociálna demokracia",
        	"fulltext" : "<p>Kandid\u00e1t n\u00e1m do term\u00ednu na ot\u00e1zky neodpovedal.<\/p>"
        },

        {
        	"title" : "Ivan Hudák",
        	"url_title" : "ivan-hudak",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
        	"summary" : "Ing., 58 r., vedúci výroby, Smer – sociálna demokracia",
        	"fulltext" : "<p><b>Pre\u010do ste sa rozhodli kandidova\u0165 za poslanca\/poslanky\u0148u?<\/b><\/p>\n\n<p>Ako ob\u010dan obce by som chcel pozdvihn\u00fa\u0165 \u00farove\u0148 \u017eivota v osvetovej \u010dinnosti, \u0161portovej \u010dinnosti a mladej gener\u00e1cie.<\/p>\n\n<p><b>Ktorej oblasti \u017eivota obce sa chcete venova\u0165?<\/b><\/p>\n\n<p>a\/ ekonomick\u00e9 a finan\u010dn\u00e9 oper\u00e1cie obce, b\/ p\u00f4dohospod\u00e1rstvo \u2013 lesn\u00edctvo, hospod\u00e1renie s OL D. Niva<\/p>\n\n<p><b>\u010co chcete zlep\u0161i\u0165 v \u017eivote ob\u010danov?<\/b><\/p>\n\n<p>Spr\u00edjemni\u0165 a skult\u00farni\u0165 ka\u017edodenn\u00fd \u017eivot v oblasti slu\u017eieb.<b><br>\n <\/b><\/p>\n\n<p><b>V pr\u00edpade, \u017ee nebudete zvolen\u00fd\/\u00e1, budete sa \u010falej anga\u017eova\u0165 vo verejnom\/ spolo\u010denskom \u017eivote v obci? Ak \u00e1no, v akej oblasti?<\/b><\/p>\n\n<p>Finan\u010dn\u00edctvo \u2013 Finan\u010dn\u00e1 komisia<\/p>"
        },

        {
        	"title" : "Ľubomír Ivan",
        	"url_title" : "lubomir-ivan",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
        	"summary" : "JUDr.,35 r., advokát, Sloboda a solidarita, Obyčajní ľudia a nezávislé osobnosti (oľano), Kresťanskodemokratické hnutie, Sme rodina – Boris Kollár, Nova, Občianska konzervatívna strana",
        	"fulltext" : "<p><b>Pre\u010do ste sa rozhodli kandidova\u0165 za poslanca\/poslanky\u0148u?<\/b><\/p>\n\n<p>Na z\u00e1klade presved\u010denia o tom, \u017ee je povinnos\u0165ou ka\u017ed\u00e9ho o ktorom si myslia in\u00ed, \u017ee m\u00f4\u017ee by\u0165 pr\u00ednosom pre obec v ktorej \u017eije, uch\u00e1dza\u0165 sa o mo\u017enos\u0165 t\u00fdchto \u013eud\u00ed ako ich (a nimi volen\u00fd) z\u00e1stupca, t\u00fdchto a aj in\u00fdch \u013eud\u00ed, ktor\u00fd ho nakoniec volili, zastupova\u0165 a presadzova\u0165 ich z\u00e1ujmy v pl\u00e9ne obecn\u00e9ho zastupite\u013estva.<\/p>\n\n<p><b>Ktorej oblasti \u017eivota obce sa chcete venova\u0165?<\/b><\/p>\n\n<p>V pr\u00edpade zvolenia do funkcie poslanca je jeho povinnos\u0165ou nevybera\u0165 si t\u00e9my a oblasti, ktor\u00fdm sa venova\u0165 bude a naopak, ur\u010di\u0165 si t\u00e9my a oblasti, ktor\u00fdm sa venova\u0165 nebude. Z tohto d\u00f4vodu sa budem v pr\u00edpade zvolenia venova\u0165 v\u0161etk\u00fdm oblastiam, ktor\u00e9 bude obecn\u00e9 zastupite\u013estvo prejedn\u00e1va\u0165. Okrem tohto z\u00e1kladn\u00e9ho modelu fungovania pr\u00e1ce sa budem usilova\u0165 o udr\u017eate\u013en\u00fd rozvoj obce a samozrejme o zachovanie a podporu v\u0161etk\u00e9ho dobr\u00e9ho \u010do u\u017e v obci funguje. <\/p>\n\n<p><b>\u010co chcete zlep\u0161i\u0165 v \u017eivote ob\u010danov?<\/b><\/p>\n\n<p><b> <\/b><\/p>\n\n<p>Komfort pri presune a prejazde po obecn\u00fdch komunik\u00e1ci\u00e1ch ich postupnou opravou, resp. ich dobudovan\u00edm, vr\u00e1tane opatren\u00ed na zv\u00fd\u0161enie bezpe\u010dnosti chodcov. D\u00f4raz na riadnu \u00fadr\u017ebu t\u00fdchto komunik\u00e1ci\u00ed v zimnom obdob\u00ed.<\/p>\n\n<p><b>V pr\u00edpade, \u017ee nebudete zvolen\u00fd\/\u00e1, budete sa \u010falej anga\u017eova\u0165 vo verejnom\/ spolo\u010denskom \u017eivote v obci? Ak \u00e1no, v akej oblasti?<\/b><\/p>\n\n<p>Ur\u010dite aspo\u0148 tak ako doteraz v oblasti mojej profesijnej p\u00f4sobnosti.<\/p>\n\n<p> <\/p>"
        },

        {
        	"title" : "Ján Krkoš",
        	"url_title" : "jan-krkos",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
        	"summary" : "35 r., vodič, nezávislý kandidát",
        	"fulltext" : "<p><b>Pre\u010do ste sa rozhodli kandidova\u0165 za poslanca\/poslanky\u0148u?<\/b><\/p>\n\n<p>M\u00e1m r\u00e1d svoju obec,chcel by som aspo\u0148 tro\u0161kou prispie\u0165 k rozvoju obce.<\/p>\n\n<p><b>Ktorej oblasti \u017eivota obce sa chcete venova\u0165?<\/b><\/p>\n\n<p>\u017divotn\u00e9 prostredie,kult\u00farne podujatia<\/p>\n\n<p><b>\u010co chcete zlep\u0161i\u0165 v \u017eivote ob\u010danov?<\/b><\/p>\n\n<p>Kanaliz\u00e1cia 2.etapy, bezpe\u010dnos\u0165 ob\u010danov (prechody), stavebn\u00e9 pozemky.<\/p>\n\n<p><b>V pr\u00edpade, \u017ee nebudete zvolen\u00fd\/\u00e1, budete sa \u010falej anga\u017eova\u0165 vo verejnom\/ spolo\u010denskom \u017eivote v obci? Ak \u00e1no, v akej oblasti?<\/b><\/p>\n\n<p>Ur\u010dite \u00e1no v spolo\u010denskom \u017eivote,taktie\u017e verejnom.reprezent\u00e1cia na \u0161portov\u00fdch podujatiach(\u0160PORTKLUB Dobr\u00e1 Niva)<\/p>\n\n<p> <\/p>"
        },

        {
        	"title" : "Milan Kresan",
        	"url_title" : "milan-kresan",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
        	"summary" : "37 r., mechanik údržby, Smer – sociálna demokracia",
        	"fulltext" : "<p>Kandid\u00e1t n\u00e1m do term\u00ednu na ot\u00e1zky neodpovedal.<\/p>"
        },

        {
        	"title" : "Rastislav Kyslý",
        	"url_title" : "rastislav-kysly",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
        	"summary" : "Mgr. Art., 29 r., interiérový dizajnér,  Sloboda a solidarita, Obyčajní ľudia a nezávislé osobnosti (oľano), Kresťanskodemokratické hnutie, Sme rodina – Boris Kollár, Nova, Občianska konzervatívna strana",
        	"fulltext" : "<p><b>Pre\u010do ste sa rozhodli kandidova\u0165 za poslanca\/poslanky\u0148u?<\/b><\/p>\n\n<p>Som roden\u00fd DOBRONIV\u010cAN a pre svoju dedinu chcem len to najlep\u0161ie!! Na poslanca som sa rozhodol kandidova\u0165 z viacer\u00fdch d\u00f4vodov. Jedn\u00fdm z nich je, \u017ee si mysl\u00edm, \u017ee obec stagnuje, a mo\u017eno sme niekde zaspali. Som mlad\u00fd \u010dlovek, a mysl\u00edm si, \u017ee Dobr\u00e1 Niva by sa mala ubera\u0165 modernej\u0161\u00edm smerom a st\u00e1le napredova\u0165. Chcel by som Dobr\u00fa Nivu viac zvidite\u013eni\u0165, \u010d\u00edm by sa na\u0161tartoval aj cestovn\u00fd ruch, \u010do ide spolu ruka v ruke. Podstatne v\u00e4\u010d\u0161ia \u010das\u0165 financi\u00ed by sa mala nasmerova\u0165 na v\u00fdstavbu a podporu mlad\u00fdm rodin\u00e1m. Chcel by som zabojova\u0165 za viac stavebn\u00fdch parciel a n\u00e1jomn\u00fdch bytov, v ktor\u00fdch by boli uprednost\u0148ovan\u00ed pr\u00e1ve na\u0161i dom\u00e1ci spoluob\u010dania. Mysl\u00edm, \u017ee novou krvou by sa mohla na\u0161a obec znovu nakopn\u00fa\u0165 a nastavi\u0165 sa op\u00e4\u0165 na priazniv\u00fd cestu.<\/p>\n\n<p><b>Ktorej oblasti \u017eivota obce sa chcete venova\u0165?<\/b><\/p>\n\n<p>Chcel by som sa anga\u017eova\u0165 hlavne v oblasti \u0161portu, v\u00fdstavby,  kult\u00fary a \u0161kolstva.<\/p>\n\n<p><b>\u010co chcete zlep\u0161i\u0165 v \u017eivote ob\u010danov?<\/b><\/p>\n\n<p>Podpora v\u00fdstavby rodinn\u00fdch domov, Nov\u00e9 n\u00e1jomn\u00e9 byty, hlavne pre dom\u00e1cich ,, DOBRONIVCOV,, Znovu ,,pril\u00e1ka\u0165,, detsk\u00e9ho doktora, Vyrie\u0161enie problematickej a nebezpe\u010dnej autobusovej z\u00e1stavky pri ihrisku \u2013 smer na Krupinu, Zve\u013ea\u010fovanie obecn\u00e9ho majetku, Obnova vlakovej stanice, Garantova\u0165 kvalitn\u00e9 \u0161kolstvo v obci, Zlep\u0161i\u0165 spolupr\u00e1cu s BBSK, Podpora cestovn\u00e9ho ruchu\u2013 Gav\u00farky, \u0160es\u0165 mostov, Kolpachy, ...(budovanie cyklotr\u00e1s, pe\u0161ie chodn\u00edky, odpo\u010d\u00edvadl\u00e1, ohnisk\u00e1...), Podpora dom\u00e1cich podnikate\u013eov \u2013 pre\u010do m\u00e1 obec plati\u0165 cudzie firmy, ke\u010f m\u00e1me dos\u0165 \u0161ikovn\u00fdch \u013eud\u00ed? Vyrie\u0161enie probl\u00e9mu zimnej \u00fadr\u017eby, Obchvat obce, Podpora \u0161portu v obci, Podpora spolkov, Podpora kult\u00farnych trad\u00edci\u00ed \u2013 Stavanie\/r\u00facanie m\u00e1jov, Traja kr\u00e1li , Fa\u0161iangy&#8230; Nevyhadzova\u0165 obecn\u00e9 peniaze na nepotrebn\u00e9 projekty, ale postupne naplni\u0165 obecn\u00fa pokladnicu.<b> <\/b><\/p>\n\n<p><b>V pr\u00edpade, \u017ee nebudete zvolen\u00fd\/\u00e1, budete sa \u010falej anga\u017eova\u0165 vo verejnom\/ spolo\u010denskom \u017eivote v obci? Ak \u00e1no, v akej oblasti?<\/b><\/p>\n\n<p>Ako akt\u00edvny futbalista sa neprestanem venova\u0165 \u0161portu v obci. Hr\u00e1m futbal od \u0161iestich rokoch, a mysl\u00edm si, \u017ee Dobr\u00e1 Niva ho m\u00e1 v sebe zakorenen\u00fd. P\u00e1\u010di sa taktie\u017e aj aktivita \u0160portklubu, a podporujem ka\u017ed\u00fd druh pohybu, lebo bez toho to nejde. Tie\u017e som sa spolupodie\u013eal na nieko\u013ek\u00fdch kult\u00farnych a \u0161portovo-spolo\u010densk\u00fdch akci\u00e1ch, ako napr\u00edklad: Stavenie\/r\u00facanie m\u00e1jov, Traja kr\u00e1li, Maj\u00e1les, Futbalov\u00fd z\u00e1pas MAL\u00c1-VE\u013dK\u00c1 strana, Slovensk\u00fd poh\u00e1r proti M\u0160K \u017dilina, a.t.\u010f..., tak\u017ee mysl\u00edm, \u017ee ja z verejn\u00e9ho obecn\u00e9ho \u017eivota nezmiznem.<\/p>\n\n<p> <\/p>"
        },

        {
        	"title" : "Jakub Ponický",
        	"url_title" : "jakub-ponicky",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
        	"summary" : "Mgr., 27 r., odborný poradca, nezávislý kandidát",
        	"fulltext" : "<p><b>Pre\u010do ste sa rozhodli kandidova\u0165 za poslanca\/poslanky\u0148u?<\/b><\/p>\n\n<p>Jeden z d\u00f4vodov pre\u010do som sa rozhodol kandidova\u0165 je, aby som zastupoval aj hlas mlad\u00fdch \u013eud\u00ed \u017eij\u00facich v na\u0161ej obci. Mysl\u00edm si, \u017ee aj mlad\u0161ia gener\u00e1cia m\u00e1 \u010do poveda\u0165 a prinies\u0165 nov\u00fd, pozit\u00edvny vietor potrebn\u00fd k fungovaniu obce. Mo\u017eno in\u00fd n\u00e1zor, odli\u0161n\u00e9 rie\u0161enia k r\u00f4znym ot\u00e1zkam. V na\u0161ej obci m\u00e1me ve\u013ek\u00fa skupinu mlad\u00fdch \u013eud\u00ed, ale nie len t\u00fdch, ktor\u00ed s\u00fa skeptick\u00ed vo\u010di politick\u00e9mu dianiu na celom Slovensku, ale aj na komun\u00e1lnej \u00farovni. To by som chcel \u010diasto\u010dne ovplyvni\u0165.<\/p>\n\n<p><b>Ktorej oblasti \u017eivota obce sa chcete venova\u0165?<\/b><\/p>\n\n<p>V pr\u00edpade, \u017ee mi daj\u00fa ob\u010dania svoj hlas m\u00e1m v pl\u00e1ne sa venova\u0165 viacer\u00fdm oblastiam. Spolo\u010denskej, \u0161kolstvu, kult\u00fare a \u0161portu, tak isto aj \u017eivotn\u00e9mu prostrediu.<\/p>\n\n<p><b>\u010co chcete zlep\u0161i\u0165 v \u017eivote ob\u010danov?<\/b><\/p>\n\n<p>Zabezpe\u010di\u0165 a podie\u013ea\u0165 sa na efekt\u00edvnom vyu\u017e\u00edvan\u00ed finan\u010dn\u00fdch zdrojov obce. Zv\u00fd\u0161i\u0165 informovanos\u0165 a spolupr\u00e1cu s ob\u010danmi na\u0161ej obce. V plnej miere by som chcel vyu\u017ei\u0165 mo\u017enosti verejno-prospe\u0161n\u00fdch pr\u00e1c. Rie\u0161i\u0165 problematiku a fungovanie zbern\u00e9ho dvora. Minim\u00e1lne vyvola\u0165 diskusiu o znovu zriaden\u00ed matersk\u00e9ho\/detsk\u00e9ho centra pre mami\u010dky s de\u0165mi. Zalo\u017ei\u0165 ob\u010dianske zdru\u017eenie zameran\u00e9 na vzdel\u00e1vanie a rozvoj z\u00e1ujmov\u00fdch \u010dinnost\u00ed pre deti, ml\u00e1de\u017e ale aj dospel\u00fdch. Akt\u00edvne spolupracova\u0165 s ob\u010dianskymi zdru\u017eeniami, ktor\u00e9 s\u00fa akt\u00edvne v na\u0161ej obci.<b> <\/b><\/p>\n\n<p><b>V pr\u00edpade, \u017ee nebudete zvolen\u00fd\/\u00e1, budete sa \u010falej anga\u017eova\u0165 vo verejnom\/ spolo\u010denskom \u017eivote v obci? Ak \u00e1no, v akej oblasti?<\/b><\/p>\n\n<p>V r\u00e1mci mojej pr\u00e1ce sa venujem vzdel\u00e1vaniu a poradenstvu. Ke\u010f\u017ee to bl\u00edzko s\u00favis\u00ed s mojou pr\u00e1cou pohr\u00e1vam sa s my\u0161lienkou zalo\u017eenia ob\u010dianskeho zdru\u017eenia zameran\u00e9ho na vzdel\u00e1vanie a rozvoj, ktor\u00e9 by fungovalo v na\u0161ej obci.<\/p>\n\n<p> <\/p>"
        },

        {
        	"title" : "Ján Slosiarik",
        	"url_title" : "jan-slosiarik-poslanec",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
        	"summary" : "Mgr., 59 r., učiteľ, Smer – sociálna demokracia",
        	"fulltext" : "<p><b>Pre\u010do ste sa rozhodli kandidova\u0165 za poslanca\/poslanky\u0148u?<\/b><\/p>\n\n<p>Cel\u00fd svoj \u017eivot sa v obci anga\u017eujem a sna\u017e\u00edm sa pom\u00e1ha\u0165 pri rie\u0161en\u00ed probl\u00e9mov, ktor\u00e9 sa v obci vyskytn\u00fa. Sna\u017e\u00edm sa vytv\u00e1ra\u0165 v\u0161etky podmienky pre spokojn\u00fd \u017eivot v obci.<\/p>\n\n<p><b>Ktorej oblasti \u017eivota obce sa chcete venova\u0165?<\/b><\/p>\n\n<p>V uplynulom volebnom obdob\u00ed som bol predseda komisie pre \u0161kolstvo, kult\u00faru a \u0161port. Najm\u00e4 tieto oblasti s\u00fa vo sf\u00e9re mojich z\u00e1ujmov.<\/p>\n\n<p><b>\u010co chcete zlep\u0161i\u0165 v \u017eivote ob\u010danov?<\/b><\/p>\n\n<p>Chcem podporova\u0165 spolo\u010densk\u00e9 aktivity v\u0161etk\u00fdch organiz\u00e1ci\u00ed a zdru\u017een\u00ed, ktor\u00e9 p\u00f4sobia v na\u0161ej obci a pom\u00e1ha\u0165 vytv\u00e1ra\u0165 podmienky pre kult\u00farnu i \u0161portov\u00fa \u010dinnos\u0165 mlad\u00fdch \u013eud\u00ed a \u0161irokej verejnosti.<b> <\/b><\/p>\n\n<p><b>V pr\u00edpade, \u017ee nebudete zvolen\u00fd\/\u00e1, budete sa \u010falej anga\u017eova\u0165 vo verejnom\/ spolo\u010denskom \u017eivote v obci? Ak \u00e1no, v akej oblasti?<\/b><\/p>\n\n<p>Aj v pr\u00edpade nezvolenia za poslanca sa budem na\u010falej anga\u017eova\u0165 vo verejnom \u017eivote v obci. Mysl\u00edm, \u017ee to patr\u00ed k m\u00f4jmu \u017eivotn\u00e9mu \u0161t\u00fdlu, je to moja z\u00e1\u013euba. A v ktorej oblasti? No v tej \u010do i doteraz.<\/p>\n\n<p> <\/p>"
        },

        {
        	"title" : "Emil Šimko",
        	"url_title" : "emil-simko",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
        	"summary" : "39 r., SZČO, Smer – sociálna demokracia",
        	"fulltext" : "<p>Kandid\u00e1t n\u00e1m do term\u00ednu na ot\u00e1zky neodpovedal.<\/p>"
        },

        {
        	"title" : "Ján Ukrop",
        	"url_title" : "jan-ukrop",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
        	"summary" : "44 r., SZČO, nezávislý kandidát",
        	"fulltext" : "<p><b>Pre\u010do ste sa rozhodli kandidova\u0165 za poslanca\/poslanky\u0148u?<\/b><\/p>\n\n<p>Viedlo ma k tomu okolie. Komunik\u00e1cia samospr\u00e1vy a ob\u010danov je na n\u00edzkej \u00farovni.<\/p>\n\n<p><b>Ktorej oblasti \u017eivota obce sa chcete venova\u0165?<\/b><\/p>\n\n<p>Zv\u00fd\u0161i\u0165 informovanos\u0165 ob\u010danov, zlep\u0161i\u0165 bezpe\u010dnos\u0165 pri hlavnej ceste, podpori\u0165 organiz\u00e1cie v obci.<\/p>\n\n<p><b>\u010co chcete zlep\u0161i\u0165 v \u017eivote ob\u010danov?<\/b><\/p>\n\n<p>Ch\u00fdbaj\u00face slu\u017eby, skr\u00e1\u0161lenie obce, aktivity pre deti a ml\u00e1de\u017e.<b> <\/b><\/p>\n\n<p><b>V pr\u00edpade, \u017ee nebudete zvolen\u00fd\/\u00e1, budete sa \u010falej anga\u017eova\u0165 vo verejnom\/ spolo\u010denskom \u017eivote v obci? Ak \u00e1no, v akej oblasti?<\/b><\/p>\n\n<p>Ur\u010dite \u00e1no, aj teraz chod\u00edm na obecn\u00e9 zastupite\u013estv\u00e1, kde sa vyjadrujem k r\u00f4znym bodom programu.<\/p>\n\n<p> <\/p>"
        }
    ]
  }
}