{"channelData": {
    "categoryTitle" : "Dobrá Niva",
    "entries" : [
        {
        	"title" : "Emil Šimko",
        	"url_title" : "emil-simko",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
       		"summary" : "39 r., SZČO, Smer – sociálna demokracia",
        	"fulltext" : "<p>Kandid\u00e1tk n\u00e1m do term\u00ednu na ot\u00e1zky neodpovedal.<\/p>",
        	"kandidati" : 0,  
        	"poslanci" : 0,  
        	"images" : null,  
        	"odpovede" : null, 
        	"otazky" : null
        
        }
    ]
  }
}