{"channelData": {
    "categoryTitle" : "Dobrá Niva",
    "entries" : [
        {
        	"title" : "Gabriela Slabejová",
        	"url_title" : "gabriela-slabejova",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
       		"summary" : "Ing., PhD., 43 r., vysokoškolská učiteľka, nezávislá kandidátka",
        	"fulltext" : "<p><b>Pre\u010do ste sa rozhodli kandidova\u0165 za poslanca\/poslanky\u0148u?<\/b><\/p>\n\n<p>Od narodenia \u017eijem v Dobrej Nive a verejn\u00e9 z\u00e1ujmy tejto obce nie s\u00fa mi \u013eahostajn\u00e9. Mysl\u00edm si, \u017ee za 43 rokov, ktor\u00e9 som pre\u017eila v Dobrej Nive, viem pos\u00fadi\u0165, ktor\u00e9 verejn\u00e9 z\u00e1ujmy je potrebn\u00e9 prioritne rie\u0161i\u0165. Chcela by som podpori\u0165 rozvoj obce vo v\u0161etk\u00fdch oblastiach a hlavne podporova\u0165 zodpovedn\u00e9 hospod\u00e1renie v obci.<\/p>\n\n<p><b>Ktorej oblasti \u017eivota obce sa chcete venova\u0165?<\/b><\/p>\n\n<p>Mysl\u00edm si, \u017ee poslanec obecn\u00e9ho zastupite\u013estva nem\u00e1 mo\u017enos\u0165 sa \u00fazko \u0161pecializova\u0165 v jednej oblasti, ale mus\u00ed ma\u0165 preh\u013ead vo v\u0161etk\u00fdch sf\u00e9rach \u017eivota v obci. M\u00e1m z\u00e1ujem podporova\u0165 a presadzova\u0165 projekty, ktor\u00e9 bud\u00fa budova\u0165 bezpe\u010dn\u00fa a rozv\u00edjaj\u00facu sa obec s \u010dist\u00fdm prostred\u00edm. Z\u00e1rove\u0148 podporova\u0165 funguj\u00face obecn\u00e9 organiz\u00e1cie, ktor\u00e9 prin\u00e1\u0161aj\u00fa kult\u00farne alebo \u0161portov\u00e9 podujatia pre ob\u010danov.<\/p>\n\n<p><b>\u010co chcete zlep\u0161i\u0165 v \u017eivote ob\u010danov?<\/b><\/p>\n\n<p>Ob\u010danov Dobrej Nivy tr\u00e1pia r\u00f4zne nedostatky, ktor\u00e9 znepr\u00edjem\u0148uj\u00fa ka\u017edodenn\u00fd \u017eivot. V niektor\u00fdch uliciach s\u00fa \u010dast\u00e9 v\u00fdpadky elektrickej energie. Niektor\u00e9 \u010dasti obce sa v letnom obdob\u00ed broja s nedostatkom vody v obecnom vodovode. Nie v\u0161etci m\u00e1me zaveden\u00fa kanaliz\u00e1ciu vo svojich dom\u00e1cnostiach a pod. Chcela by som podporova\u0165 rekon\u0161trukciu nedosta\u010duj\u00facich in\u017einierskych siet\u00ed, obecn\u00fdch komunik\u00e1ci\u00ed a zlep\u0161enie slu\u017eieb obyvate\u013estvu.<\/p>\n\n<p><b>V pr\u00edpade, \u017ee nebudete zvolen\u00fd\/\u00e1, budete sa \u010falej anga\u017eova\u0165 vo verejnom\/ spolo\u010denskom \u017eivote v obci? Ak \u00e1no, v akej oblasti?<\/b><\/p>\n\n<p>Ak mi verejn\u00fd a spolo\u010densk\u00fd \u017eivot v obci Dobr\u00e1 Niva nebol \u013eahostajn\u00fd doteraz, nebude mi \u013eahostajn\u00fd ani po komun\u00e1lnych vo\u013eb\u00e1ch v novembri 2018 aj v pr\u00edpade, \u017ee nebudem zvolen\u00e1.<\/p>\n\n<p> <\/p>",
        	"kandidati" : 0,  
        	"poslanci" : 0,  
        	"images" : null,  
        	"odpovede" : null, 
        	"otazky" : null
        
        }
    ]
  }
}