{"channelData": {
    "categoryTitle" : "Dobrá Niva",
    "entries" : [
        {
        	"title" : "Ivan Hudák",
        	"url_title" : "ivan-hudak",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
       		"summary" : "Ing., 58 r., vedúci výroby, Smer – sociálna demokracia",
        	"fulltext" : "<p><b>Pre\u010do ste sa rozhodli kandidova\u0165 za poslanca\/poslanky\u0148u?<\/b><\/p>\n\n<p>Ako ob\u010dan obce by som chcel pozdvihn\u00fa\u0165 \u00farove\u0148 \u017eivota v osvetovej \u010dinnosti, \u0161portovej \u010dinnosti a mladej gener\u00e1cie.<\/p>\n\n<p><b>Ktorej oblasti \u017eivota obce sa chcete venova\u0165?<\/b><\/p>\n\n<p>a\/ ekonomick\u00e9 a finan\u010dn\u00e9 oper\u00e1cie obce, b\/ p\u00f4dohospod\u00e1rstvo \u2013 lesn\u00edctvo, hospod\u00e1renie s OL D. Niva<\/p>\n\n<p><b>\u010co chcete zlep\u0161i\u0165 v \u017eivote ob\u010danov?<\/b><\/p>\n\n<p>Spr\u00edjemni\u0165 a skult\u00farni\u0165 ka\u017edodenn\u00fd \u017eivot v oblasti slu\u017eieb.<b><br>\n <\/b><\/p>\n\n<p><b>V pr\u00edpade, \u017ee nebudete zvolen\u00fd\/\u00e1, budete sa \u010falej anga\u017eova\u0165 vo verejnom\/ spolo\u010denskom \u017eivote v obci? Ak \u00e1no, v akej oblasti?<\/b><\/p>\n\n<p>Finan\u010dn\u00edctvo \u2013 Finan\u010dn\u00e1 komisia<\/p>",
        	"kandidati" : 0,  
        	"poslanci" : 0,  
        	"images" : null,  
        	"odpovede" : null, 
        	"otazky" : null
        
        }
    ]
  }
}