{"channelData": {
    "categoryTitle" : "Dobrá Niva",
    "entries" : [
        {
        	"title" : "Jakub Ponický",
        	"url_title" : "jakub-ponicky",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
       		"summary" : "Mgr., 27 r., odborný poradca, nezávislý kandidát",
        	"fulltext" : "<p><b>Pre\u010do ste sa rozhodli kandidova\u0165 za poslanca\/poslanky\u0148u?<\/b><\/p>\n\n<p>Jeden z d\u00f4vodov pre\u010do som sa rozhodol kandidova\u0165 je, aby som zastupoval aj hlas mlad\u00fdch \u013eud\u00ed \u017eij\u00facich v na\u0161ej obci. Mysl\u00edm si, \u017ee aj mlad\u0161ia gener\u00e1cia m\u00e1 \u010do poveda\u0165 a prinies\u0165 nov\u00fd, pozit\u00edvny vietor potrebn\u00fd k fungovaniu obce. Mo\u017eno in\u00fd n\u00e1zor, odli\u0161n\u00e9 rie\u0161enia k r\u00f4znym ot\u00e1zkam. V na\u0161ej obci m\u00e1me ve\u013ek\u00fa skupinu mlad\u00fdch \u013eud\u00ed, ale nie len t\u00fdch, ktor\u00ed s\u00fa skeptick\u00ed vo\u010di politick\u00e9mu dianiu na celom Slovensku, ale aj na komun\u00e1lnej \u00farovni. To by som chcel \u010diasto\u010dne ovplyvni\u0165.<\/p>\n\n<p><b>Ktorej oblasti \u017eivota obce sa chcete venova\u0165?<\/b><\/p>\n\n<p>V pr\u00edpade, \u017ee mi daj\u00fa ob\u010dania svoj hlas m\u00e1m v pl\u00e1ne sa venova\u0165 viacer\u00fdm oblastiam. Spolo\u010denskej, \u0161kolstvu, kult\u00fare a \u0161portu, tak isto aj \u017eivotn\u00e9mu prostrediu.<\/p>\n\n<p><b>\u010co chcete zlep\u0161i\u0165 v \u017eivote ob\u010danov?<\/b><\/p>\n\n<p>Zabezpe\u010di\u0165 a podie\u013ea\u0165 sa na efekt\u00edvnom vyu\u017e\u00edvan\u00ed finan\u010dn\u00fdch zdrojov obce. Zv\u00fd\u0161i\u0165 informovanos\u0165 a spolupr\u00e1cu s ob\u010danmi na\u0161ej obce. V plnej miere by som chcel vyu\u017ei\u0165 mo\u017enosti verejno-prospe\u0161n\u00fdch pr\u00e1c. Rie\u0161i\u0165 problematiku a fungovanie zbern\u00e9ho dvora. Minim\u00e1lne vyvola\u0165 diskusiu o znovu zriaden\u00ed matersk\u00e9ho\/detsk\u00e9ho centra pre mami\u010dky s de\u0165mi. Zalo\u017ei\u0165 ob\u010dianske zdru\u017eenie zameran\u00e9 na vzdel\u00e1vanie a rozvoj z\u00e1ujmov\u00fdch \u010dinnost\u00ed pre deti, ml\u00e1de\u017e ale aj dospel\u00fdch. Akt\u00edvne spolupracova\u0165 s ob\u010dianskymi zdru\u017eeniami, ktor\u00e9 s\u00fa akt\u00edvne v na\u0161ej obci.<b> <\/b><\/p>\n\n<p><b>V pr\u00edpade, \u017ee nebudete zvolen\u00fd\/\u00e1, budete sa \u010falej anga\u017eova\u0165 vo verejnom\/ spolo\u010denskom \u017eivote v obci? Ak \u00e1no, v akej oblasti?<\/b><\/p>\n\n<p>V r\u00e1mci mojej pr\u00e1ce sa venujem vzdel\u00e1vaniu a poradenstvu. Ke\u010f\u017ee to bl\u00edzko s\u00favis\u00ed s mojou pr\u00e1cou pohr\u00e1vam sa s my\u0161lienkou zalo\u017eenia ob\u010dianskeho zdru\u017eenia zameran\u00e9ho na vzdel\u00e1vanie a rozvoj, ktor\u00e9 by fungovalo v na\u0161ej obci.<\/p>\n\n<p> <\/p>",
        	"kandidati" : 0,  
        	"poslanci" : 0,  
        	"images" : null,  
        	"odpovede" : null, 
        	"otazky" : null
        
        }
    ]
  }
}