{"channelData": {
    "categoryTitle" : "Dobrá Niva",
    "entries" : [
        {
        	"title" : "Ján Krkoš",
        	"url_title" : "jan-krkos",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
       		"summary" : "35 r., vodič, nezávislý kandidát",
        	"fulltext" : "<p><b>Pre\u010do ste sa rozhodli kandidova\u0165 za poslanca\/poslanky\u0148u?<\/b><\/p>\n\n<p>M\u00e1m r\u00e1d svoju obec,chcel by som aspo\u0148 tro\u0161kou prispie\u0165 k rozvoju obce.<\/p>\n\n<p><b>Ktorej oblasti \u017eivota obce sa chcete venova\u0165?<\/b><\/p>\n\n<p>\u017divotn\u00e9 prostredie,kult\u00farne podujatia<\/p>\n\n<p><b>\u010co chcete zlep\u0161i\u0165 v \u017eivote ob\u010danov?<\/b><\/p>\n\n<p>Kanaliz\u00e1cia 2.etapy, bezpe\u010dnos\u0165 ob\u010danov (prechody), stavebn\u00e9 pozemky.<\/p>\n\n<p><b>V pr\u00edpade, \u017ee nebudete zvolen\u00fd\/\u00e1, budete sa \u010falej anga\u017eova\u0165 vo verejnom\/ spolo\u010denskom \u017eivote v obci? Ak \u00e1no, v akej oblasti?<\/b><\/p>\n\n<p>Ur\u010dite \u00e1no v spolo\u010denskom \u017eivote,taktie\u017e verejnom.reprezent\u00e1cia na \u0161portov\u00fdch podujatiach(\u0160PORTKLUB Dobr\u00e1 Niva)<\/p>\n\n<p> <\/p>",
        	"kandidati" : 0,  
        	"poslanci" : 0,  
        	"images" : null,  
        	"odpovede" : null, 
        	"otazky" : null
        
        }
    ]
  }
}