{"channelData": {
    "categoryTitle" : "Dobrá Niva",
    "entries" : [
        {
        	"title" : "Ján Slosiarik",
        	"url_title" : "jan-slosiarik",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "3",
       		"summary" : "43 r., referent úseku, Sloboda a Solidarita,Obyčajní ľudia a nezávislé osobnosti (oľano), Kresťanskodemokratické hnutie, Sme rodina - Boris Kollár, Nova, Občianska konzervatívna strana ",
        	"fulltext" : "<p><b>Ak\u00e9 s\u00fa va\u0161e priority?<\/b><\/p>\n\n<p>Odvol\u00e1vka \u2013 Volebn\u00fd program 2018 \u2013 2022<\/p>\n<ul>\n    <li>Kvalita \u017eivota v obci<br>\n <\/li>\n    <li>bezpe\u010dnos\u0165, poriadok a zdravie<br>\n <\/li>\n    <li>nakladanie s odpadmi<br>\n <\/li>\n    <li>kraj\u0161ia obec<br>\n <\/li>\n    <li>\u00darad pre ob\u010danov<br>\n <\/li>\n    <li>informovanos\u0165 a spolurozhodovanie<br>\n <\/li>\n    <li>transparentn\u00e9 nakladanie s majetkom<br>\n <\/li>\n    <li>profesionalita a efekt\u00edvnos\u0165<br>\n <\/li>\n    <li>zodpovednos\u0165 a odbornos\u0165 v invest\u00edci\u00e1ch<br>\n <\/li>\n    <li>investi\u010dn\u00e9 priority<br>\n <\/li>\n    <li>pl\u00e1ny pre bud\u00facnos\u0165<br>\n <\/li>\n<\/ul>\n\n<p><b><br>\n <\/b><\/p>\n\n<p><b>Ak\u00e9 3 konkr\u00e9tne veci urob\u00edte ako prv\u00e9 po n\u00e1stupe do funkcie starostu obce?<\/b><\/p>\n\n<p>Odvol\u00e1vka \u2013 Volebn\u00fd program 2018 \u2013 2022<\/p>\n<ul>\n    <li>zracionalizova\u0165 a zefekt\u00edvni\u0165 pr\u00e1cu obecn\u00e9ho \u00faradu<br>\n <\/li>\n    <li>prehodnoti\u0165 uzatvoren\u00e9 n\u00e1jomn\u00e9 a ostatn\u00e9 zmluvy s dod\u00e1vate\u013emi slu\u017eieb<br>\n <\/li>\n    <li>kontinu\u00e1lne pokra\u010dova\u0165 v realiz\u00e1cii rozpracovan\u00fdch projektov a akci\u00ed<br>\n <\/li>\n<\/ul>\n\n<p><b><br>\n <\/b><\/p>\n\n<p><b>Ako pl\u00e1nujete zlep\u0161i\u0165 ekonomick\u00fa transparentnos\u0165 a vyu\u017e\u00edvanie obecn\u00e9ho majetku v z\u00e1ujme zv\u00fd\u0161enia prosperity obce a \u017eivotnej \u00farovne na\u0161ich ob\u010danov?<\/b><\/p>\n\n<p>Odvol\u00e1vka \u2013 Volebn\u00fd program 2018 \u2013 2022<\/p>\n<ul>\n    <li>zrealizova\u0165 projekt elektronickej evidencie majetku obce<br>\n <\/li>\n    <li>prehodnoti\u0165 uzatvoren\u00e9 n\u00e1jomn\u00e9 a ostatn\u00e9 zmluvy s dod\u00e1vate\u013emi slu\u017eieb<br>\n <\/li>\n<\/ul>\n\n<p><b><br>\n <\/b><\/p>\n\n<p><b>\u010co urob\u00edte pre zv\u00fd\u0161enie bezpe\u010dnosti ob\u010danov na ulici Slobody \u2013 ceste I. triedy?<\/b><\/p>\n\n<p>zv\u00fd\u0161i\u0165 bezpe\u010dnos\u0165 ob\u010danov na priechodoch pre chodcov(farebnos\u0165, osadenie signaliza\u010dn\u00fdch dopravn\u00fdch zariaden\u00ed, osadenie dopravn\u00fdch zna\u010diek, ...) <\/p>\n\n<p>Pozn\u00e1mka: rovnako je potrebn\u00e9 rie\u0161i\u0165 dopravn\u00fa situ\u00e1ciu aj na miestnych komunik\u00e1ci\u00e1ch \u2013 \u0160kolsk\u00fa a 8. marca pre \u0161kolsk\u00fdmi zariadeniami (Z\u0160 s M\u0160 Neresnick\u00e9ho)<\/p>\n\n<p><b><br>\n <\/b><\/p>\n\n<p><b>Ako pl\u00e1nujete skvalitni\u0165 komunik\u00e1ciu s ob\u010danm<\/b>i?<\/p>\n\n<p>Odvol\u00e1vka \u2013 Volebn\u00fd program 2018 \u2013 2022<\/p>\n\n<p>posilni\u0165 \u00fa\u010das\u0165 ob\u010danov na rozhodovan\u00ed formou verejn\u00e9ho pripomienkov\u00e9ho konaniaa zv\u00fd\u0161i\u0165 z\u00e1ujem ob\u010danov na zasadnutiach obecn\u00e9ho zastupite\u013estva.<\/p>\n\n<p><b><br>\n <\/b><\/p>\n\n<p><b>Ak\u00e9 navrhnete rie\u0161enie na dobudovanie obecnej kanaliz\u00e1cie?<\/b><\/p>\n\n<p>Odvol\u00e1vka \u2013 Volebn\u00fd program 2018 \u2013 2022<\/p>\n\n<p>v\u00fdstavba technologick\u00e9ho roz\u0161\u00edrenia novej \u010cOV s dobudovan\u00edm \u010fal\u0161\u00edch et\u00e1p tlakovej kanaliz\u00e1cie a prepojen\u00edm starej \u010cOV Dobr\u00e1 Niva do novej \u010cOV Dobr\u00e1 Niva z eur\u00f3pskych zdrojov a Environment\u00e1lneho fondu.<b><br>\n <\/b><\/p>\n\n<p><b><br>\n <\/b><\/p>\n\n<p><b>Ak\u00e9 aktivity zabezpe\u010d\u00edte pre deti a ml\u00e1de\u017e v obci?<\/b><\/p>\n\n<p>Odvol\u00e1vka \u2013 Volebn\u00fd program 2018 \u2013 2022<\/p>\n\n<p>Futbalov\u00fd are\u00e1l O\u0160K Dobr\u00e1 Niva - vybudova\u0165 multifunk\u010dn\u00e9 ihrisko s celoro\u010dn\u00fdm vyu\u017eit\u00edm<b><br>\n <\/b><\/p>\n\n<p><i><br>\n<\/i><\/p>\n\n<p><i>Pozn\u00e1mka: Dotazn\u00edk bol vypracovan\u00fd komunitnou organiz\u00e1rotkou CKO Zvolen, v konzult\u00e1cii s ob\u010danmi obce Dobr\u00e1 Niva, ktor\u00ed mali chu\u0165 sa zapoji\u0165. Zostavila: Jana Me\u010diarov\u00e1, jana@cko.sk. Prajem V\u00e1m \u0161\u0165astn\u00fa ruku pri vo\u013eb\u00e1ch a pr\u00edjemn\u00e9 rozhodovanie sa.<\/i><\/p>\n\n<p> <\/p>\n\n<p> <\/p>",
        	"kandidati" : 0,  
        	"poslanci" : 0,  
        	"images" : null,  
        	"odpovede" : null, 
        	"otazky" : null
        
        }
    ]
  }
}