{"channelData": {
    "categoryTitle" : "Dobrá Niva",
    "entries" : [
        {
        	"title" : "Ľubomír Ivan",
        	"url_title" : "lubomir-ivan",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
       		"summary" : "JUDr.,35 r., advokát, Sloboda a solidarita, Obyčajní ľudia a nezávislé osobnosti (oľano), Kresťanskodemokratické hnutie, Sme rodina – Boris Kollár, Nova, Občianska konzervatívna strana",
        	"fulltext" : "<p><b>Pre\u010do ste sa rozhodli kandidova\u0165 za poslanca\/poslanky\u0148u?<\/b><\/p>\n\n<p>Na z\u00e1klade presved\u010denia o tom, \u017ee je povinnos\u0165ou ka\u017ed\u00e9ho o ktorom si myslia in\u00ed, \u017ee m\u00f4\u017ee by\u0165 pr\u00ednosom pre obec v ktorej \u017eije, uch\u00e1dza\u0165 sa o mo\u017enos\u0165 t\u00fdchto \u013eud\u00ed ako ich (a nimi volen\u00fd) z\u00e1stupca, t\u00fdchto a aj in\u00fdch \u013eud\u00ed, ktor\u00fd ho nakoniec volili, zastupova\u0165 a presadzova\u0165 ich z\u00e1ujmy v pl\u00e9ne obecn\u00e9ho zastupite\u013estva.<\/p>\n\n<p><b>Ktorej oblasti \u017eivota obce sa chcete venova\u0165?<\/b><\/p>\n\n<p>V pr\u00edpade zvolenia do funkcie poslanca je jeho povinnos\u0165ou nevybera\u0165 si t\u00e9my a oblasti, ktor\u00fdm sa venova\u0165 bude a naopak, ur\u010di\u0165 si t\u00e9my a oblasti, ktor\u00fdm sa venova\u0165 nebude. Z tohto d\u00f4vodu sa budem v pr\u00edpade zvolenia venova\u0165 v\u0161etk\u00fdm oblastiam, ktor\u00e9 bude obecn\u00e9 zastupite\u013estvo prejedn\u00e1va\u0165. Okrem tohto z\u00e1kladn\u00e9ho modelu fungovania pr\u00e1ce sa budem usilova\u0165 o udr\u017eate\u013en\u00fd rozvoj obce a samozrejme o zachovanie a podporu v\u0161etk\u00e9ho dobr\u00e9ho \u010do u\u017e v obci funguje. <\/p>\n\n<p><b>\u010co chcete zlep\u0161i\u0165 v \u017eivote ob\u010danov?<\/b><\/p>\n\n<p><b> <\/b><\/p>\n\n<p>Komfort pri presune a prejazde po obecn\u00fdch komunik\u00e1ci\u00e1ch ich postupnou opravou, resp. ich dobudovan\u00edm, vr\u00e1tane opatren\u00ed na zv\u00fd\u0161enie bezpe\u010dnosti chodcov. D\u00f4raz na riadnu \u00fadr\u017ebu t\u00fdchto komunik\u00e1ci\u00ed v zimnom obdob\u00ed.<\/p>\n\n<p><b>V pr\u00edpade, \u017ee nebudete zvolen\u00fd\/\u00e1, budete sa \u010falej anga\u017eova\u0165 vo verejnom\/ spolo\u010denskom \u017eivote v obci? Ak \u00e1no, v akej oblasti?<\/b><\/p>\n\n<p>Ur\u010dite aspo\u0148 tak ako doteraz v oblasti mojej profesijnej p\u00f4sobnosti.<\/p>\n\n<p> <\/p>",
        	"kandidati" : 0,  
        	"poslanci" : 0,  
        	"images" : null,  
        	"odpovede" : null, 
        	"otazky" : null
        
        }
    ]
  }
}