{"channelData": {
    "categoryTitle" : "Dobrá Niva",
    "entries" : [
        {
        	"title" : "Ľubomír Švarc",
        	"url_title" : "lubomir-svarc",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
       		"summary" : "73 r., dôchodca, Smer – sociálna demokracia",
        	"fulltext" : "<p><b>Pre\u010do ste sa rozhodli kandidova\u0165 za poslanca\/poslanky\u0148u?<\/b><\/p>\n\n<p>Nie je mi \u013eahostajn\u00e1 spr\u00e1va obce, m\u00e1m bohat\u00e9 sk\u00fasenosti a preh\u013ead, ktor\u00e9 m\u00f4\u017eu by\u0165 pre obec prospe\u0161n\u00e9.<\/p>\n\n<p><b>Ktorej oblasti \u017eivota obce sa chcete venova\u0165?<\/b><\/p>\n\n<p>V\u0161eobecne \u010do m\u00f4\u017eem obsiahnu\u0165. Zauj\u00edma ma \u017eivotn\u00e9 prostredie a ochrana pr\u00edrody a vodn\u00fdch tokov v obci aj v extravil\u00e1ne.<\/p>\n\n<p><b>\u010co chcete zlep\u0161i\u0165 v \u017eivote ob\u010danov?<\/b><\/p>\n\n<p>Chcel by som aby sa v dome slu\u017eieb zriadilo nie\u010do pre seniorov.<b> <\/b><\/p>\n\n<p><b>V pr\u00edpade, \u017ee nebudete zvolen\u00fd\/\u00e1, budete sa \u010falej anga\u017eova\u0165 vo verejnom\/ spolo\u010denskom \u017eivote v obci? Ak \u00e1no, v akej oblasti?<\/b><\/p>\n\n<p>Budem, \u010do som robil aj doteraz. Podporujem a sponzorujem dobr\u00e9 aktivity.<\/p>\n\n<p> <\/p>",
        	"kandidati" : 0,  
        	"poslanci" : 0,  
        	"images" : null,  
        	"odpovede" : null, 
        	"otazky" : null
        
        }
    ]
  }
}