{"channelData": {
    "categoryTitle" : "Dobrá Niva",
    "entries" : [
        {
        	"title" : "Milan Jakubík",
        	"url_title" : "milan-jakubik",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "1",
       		"summary" : "Ing., 37 r., ekonóm, asistent audítora, nezávislý kandidát",
			"fulltext" : "<p><b>Ak\u00e9 s\u00fa va\u0161e priority?<\/b><\/p>\n\n<p>Pri odpovedi nez\u00e1jdem do konkr\u00e9tnost\u00ed, ktor\u00e9 bud\u00fa spomenut\u00e9 v \u010fal\u0161\u00edch odpovediach na ot\u00e1zky, ale op\u00ed\u0161em \u0161t\u00fdl, ak\u00fdm by som chcel vies\u0165 obec a \u010do by malo by\u0165 jeho v\u00fdsledkom. V pr\u00edpade zvolenia na post starostu obce budem v prvom rade chcie\u0165 nadviaza\u0165 na trad\u00edcie v r\u00e1mci na\u0161ej kult\u00farnej identity, ochra\u0148ova\u0165 a hospod\u00e1rne spravova\u0165 pr\u00edrodn\u00e9 bohatstvo obce, nadviaza\u0165 na v\u0161etky dobr\u00e9 veci a rozhodnutia predchodcov pri spravovan\u00ed na\u0161ej obce a zo zl\u00fdch rozhodnut\u00ed sa pou\u010di\u0165. Transparentne a efekt\u00edvne vyu\u017e\u00edva\u0165 v\u0161etky ekonomick\u00e9 zdroje a dohliada\u0165 na trvalo udr\u017eate\u013en\u00fd rozvoj obce. Vynaklada\u0165 financie obce najm\u00e4 tam, kde to m\u00e1 najv\u00e4\u010d\u0161\u00ed efekt pre zlep\u0161enie kvality infra\u0161trukt\u00fary na\u0161ej obce a pre cite\u013en\u00e9 zv\u00fd\u0161enie kvality \u017eivotnej \u00farovne na\u0161ich obyvate\u013eov v\u0161etk\u00fdch vekov\u00fdch vrstiev a hodnotov\u00e9ho presved\u010denia. Chcem aby sa obec Dobr\u00e1 Niva stala vzorom v r\u00e1mci fungovania samospr\u00e1vy aj pre ostatn\u00e9 obce. Podporova\u0165 miestnych podnikate\u013eov pri ich \u010dinnosti, napr\u00edklad aj t\u00fdm, \u017ee budeme vyu\u017e\u00edva\u0165 pri realiz\u00e1cii ich slu\u017eby a produkty pred ostat\u00fdmi. V r\u00e1mci zabezpe\u010denia zdravotn\u00fdch slu\u017eieb pre obyvate\u013eov chcem vytvori\u0165 vhodn\u00e9 podmienky pre pril\u00e1kanie doktorov, ktor\u00ed by si v Dobrej Nive zriadili svoje obvodn\u00e9 ambulancie v \u0161pecializ\u00e1cii pediater a \u0161pecializ\u00e1cii zubn\u00fd lek\u00e1r, aby nemuseli obyvatelia na\u0161ej obce cestova\u0165 za z\u00e1kladnou zdravotnou starostlivos\u0165ou. Pre na\u0161ich spoluob\u010danov, ktor\u00fd s\u00fa u\u017e v d\u00f4chodkovom veku budem aj na\u010falej podporova\u0165 ich aktivity a v r\u00e1mci zv\u00fd\u0161enia soci\u00e1lnych slu\u017eieb pre nich budem aj podporova\u0165 zriadenie denn\u00e9ho stacion\u00e1ra. Vytv\u00e1ran\u00edm vhodn\u00fdch podmienok a formou pozit\u00edvnych pr\u00edkladov presvied\u010da\u0165, aby \u013eudia za\u010dali preferova\u0165 viac zdrav\u00fd \u017eivotn\u00fd \u0161t\u00fdl, ktor\u00fd m\u00e1 pozit\u00edvny dopad na ich zdravie a vyu\u017e\u00edvali akt\u00edvnej\u0161ie svoj vo\u013en\u00fd \u010das. Urobi\u0165 akt\u00edvne opatrenia pre zv\u00fd\u0161enie bezpe\u010dnosti cestnej prem\u00e1vky na ulici Slobody. \u010ealej budem presadzova\u0165, aby sme vytvorili podmienky pre rozvoj \u0161portov\u00fdch a z\u00e1ujmov\u00fdch zdru\u017een\u00ed v na\u0161ej obci, \u010d\u00edm by sa zv\u00fd\u0161ila kvalita komunitn\u00e9ho \u017eivota.<b><br>\n <\/b><\/p>\n\n<p><b>Ak\u00e9 3 konkr\u00e9tne veci urob\u00edte ako prv\u00e9 po n\u00e1stupe do funkcie starostu obce?<\/b><\/p>\n\n<p>Po zlo\u017een\u00ed s\u013eubu starostu a po ustanovuj\u00facom zastupite\u013estve, by som ako prv\u00e9 urobil tieto veci:<\/p>\n\n<p>1. Aj ke\u010f u\u017e nejak\u00e9 \u010diastkov\u00e9 inform\u00e1cie m\u00e1m, ale postupne by som si zavolal na pohovor v\u0161etk\u00fdch zamestnancov a zistil ich n\u00e1zor na fungovanie obce a na rie\u0161enie konkr\u00e9tnych vec\u00ed z ich poz\u00edcii. <\/p>\n\n<p>2. Zvolal by som redak\u010dn\u00fa radu a znovu obnovil vyd\u00e1vanie Dobronivsk\u00fdch nov\u00edn, ktor\u00e9 bolo v minulosti pozastaven\u00e9 z politick\u00fdch d\u00f4vodov. Tento krok pova\u017eujem za ve\u013emi d\u00f4le\u017eit\u00fd, nako\u013eko obyvatelia na\u0161ej obce prestali by\u0165 informovan\u00fd o dian\u00ed a aktivit\u00e1ch obce, a aj n\u00e1sledkom toho sa viac kr\u00e1t stalo, \u017ee sa medzi \u013eu\u010fmi \u0161\u00edrili nepravdiv\u00e9 inform\u00e1cie oh\u013eadom diania v r\u00e1mci celej obce.<\/p>\n\n<p>3. Urobil audit v\u0161etk\u00fdch platn\u00fdch hospod\u00e1rskych zml\u00fav, so zameran\u00edm, ak\u00e9 z\u00e1v\u00e4zky a v ktorom obdob\u00ed n\u00e1m z nich vypl\u00fdvaj\u00fa a pod\u013ea toho nastavil \u201ctaktick\u00fd\u201d pl\u00e1n \u00faloh pre najbli\u017e\u0161ie obdobie.<\/p>\n\n<p> <\/p>\n\n<p>Vzh\u013eadom k tomu, \u017ee n\u00e1stup do funkcie bude e\u0161te v tomto rozpo\u010dtovom obdob\u00ed, tak ako prv\u00e9 bude potrebn\u00e9 \u00faspe\u0161ne ukon\u010di\u0165 rozpo\u010dtov\u00fd rok 2018. Tzn. bude potrebn\u00e9 zisti\u0165 v\u00fd\u0161ku vo\u013en\u00e9ho finan\u010dn\u00e9ho majetku, v\u00fd\u0161ku z\u00e1v\u00e4zkov, v\u00fd\u0161ku zmluvn\u00fdch z\u00e1v\u00e4zkov a uskuto\u010dni\u0165 posledn\u00e9 finan\u010dn\u00e9 rozhodnutia a zrealizova\u0165 posledn\u00e9 finan\u010dn\u00e9 transakcie obce v roku 2018. Tieto rozhodnutia bud\u00fa \u010daka\u0165 ka\u017ed\u00e9ho, kto po vo\u013eb\u00e1ch zasadne na kreslo starostu.<\/p>\n\n<p><b>Ako pl\u00e1nujete zlep\u0161i\u0165 ekonomick\u00fa transparentnos\u0165 a vyu\u017e\u00edvanie obecn\u00e9ho majetku v z\u00e1ujme zv\u00fd\u0161enia prosperity obce a \u017eivotnej \u00farovne na\u0161ich ob\u010danov?<\/b><\/p>\n\n<p>Pomerne \u0165a\u017ek\u00e1 ot\u00e1zka, ale sk\u00fasim ju zjednodu\u0161i\u0165 kon\u0161tatovan\u00edm: Ak zlep\u0161\u00edme ekonomick\u00fa transparentnos\u0165 a efekt\u00edvnej\u0161ie budeme vyu\u017e\u00edva\u0165 obecn\u00e9 zdroje (z\u00e1merne som pou\u017eil slovo zdroje a nie majetok - ni\u017e\u0161ie vysvetl\u00edm pre\u010do), tak ur\u010dite sa zv\u00fd\u0161i prosperita obce a aj \u017eivotn\u00e1 \u00farove\u0148 na\u0161ich ob\u010danov. \u010ci\u017ee sa sta\u010d\u00ed povenova\u0165 prvej \u010dasti ot\u00e1zky. \u2028Ako zlep\u0161i\u0165 ekonomick\u00fa transparentnos\u0165? Okrem be\u017en\u00fdch n\u00e1strojov, ako je verejn\u00e1 s\u00fa\u0165a\u017e v r\u00e1mci obstar\u00e1vania, alebo jej elektronick\u00e1 podoba v r\u00e1mci EKS, s\u00fa pre zlep\u0161enie transparentnos\u0165 aj in\u00e9 mo\u017enosti. Tak\u00fdmi mo\u017enos\u0165ami je aj tak\u00e1 jednoduch\u00e1 vec, ako je informovanos\u0165 ob\u010danov. <\/p>\n\n<p>V prvej f\u00e1ze o tom: \u010do obec v bl\u00edzkej bud\u00facnosti pl\u00e1nuje robi\u0165, kde ide investova\u0165, ak\u00e1 je pl\u00e1novan\u00e1 hodnota invest\u00edcie, ak\u00e9 s\u00fa podmienky pre z\u00edskanie z\u00e1kazky, z kadia\u013e bude ma\u0165 na to zdroje a pod\u2026 <\/p>\n\n<p>V druhej f\u00e1ze: na z\u00e1klade \u010doho sa rozhodlo o zhotovite\u013eovi z\u00e1kazky, kto z\u00e1kazku bude zhotovova\u0165, ak\u00fd je jej pl\u00e1novan\u00fd rozpo\u010det, term\u00edn dodania a pod\u2026 <\/p>\n\n<p>V tretej f\u00e1ze: ako prebieha realiz\u00e1cia, ako sa kontroluje plnenie vykonan\u00fdch pr\u00e1c, v pr\u00edpade zisten\u00fdch nedostatkov, \u010di boli odstr\u00e1nen\u00e9, a pod\u2026 <\/p>\n\n<p>V z\u00e1vere\u010dnej f\u00e1ze: ako prebehlo odovzdanie z\u00e1kazky, \u010di boli zisten\u00e9 nedostatky, ak\u00e1 je kone\u010dn\u00e1 hodnota invest\u00edcie - ak je vy\u0161\u0161ia oproti pl\u00e1nu, tak od\u00f4vodnenie pre\u010do\u2026 <\/p>\n\n<p>\u010ci\u017ee pod\u00e1vanie tak\u00fdchto inform\u00e1cii (\u010di u\u017e cez Dobronivsk\u00e9 novinky, alebo internetov\u00fa str\u00e1nku obce) by jednozna\u010dne zlep\u0161ilo ekonomick\u00fa transparentnos\u0165 ...pri tomto chcem podotkn\u00fa\u0165 \u017ee budem presadzova\u0165, aby primeran\u00fd doh\u013ead nad realiz\u00e1ciou invest\u00edci\u00ed a n\u00e1sledn\u00e9 preberanie investi\u010dn\u00fdch vec\u00ed do majetku obce mala v\u017edy na starosti pr\u00edslu\u0161n\u00e1 komisia a nikdy nie jednotlivec (starosta).\u2028<\/p>\n\n<p>A teraz ako pod\u013ea m\u0148a lep\u0161ie vyu\u017e\u00edva\u0165 obecn\u00e9 zdroje? Najlep\u0161ie je ich vyu\u017e\u00edva\u0165 v kombin\u00e1cii s cudz\u00edmi nen\u00e1vratn\u00fdmi zdrojmi ako s\u00fa fondy z EU, alebo zo \u0161t\u00e1tneho rozpo\u010dtu, alebo in\u00e9 \u0161truktur\u00e1lne fondy. Av\u0161ak netreba by\u0165 naivn\u00fd, \u017ee vyu\u017e\u00edvanie t\u00fdchto cudz\u00edch zdrojov je mo\u017en\u00e9 v\u017edy a na v\u0161etko. Keby to tak bolo, tak tu u\u017e d\u00e1vno m\u00e1me v\u0161etko vybudovan\u00e9, a teraz by sme nemuseli ni\u010d rie\u0161i\u0165. Ale ke\u010f\u017ee to tak nie je, tak namiesto \u010dakania\/resp. lapania holuba po streche sa teraz s\u00fastred\u00edme na vrabca v hrsti - t.j. obecn\u00e9 zdroje a ich \u010do najefekt\u00edvnej\u0161ie vyu\u017e\u00edvanie. Ale najsk\u00f4r vysvetl\u00edm pre\u010do som pou\u017eil pojem \u201czdroje\u201d a nie len \u201cmajetok\u201d. Ke\u010f sa povie majetok tak v\u00e4\u010d\u0161ina si predstav\u00ed nie\u010do hmotn\u00e9 (budovu, stroj, dopravn\u00fd prostriedok, mo\u017eno pozemok\u2026), alebo priamo peniaze. Av\u0161ak \u201czdroj\u201d zah\u0155\u0148a okrem majetku - kapit\u00e1lu a p\u00f4dy aj pr\u00e1cu. <\/p>\n\n<p>A tu vid\u00edm ve\u013ek\u00fd potenci\u00e1l Obce Dobr\u00e1 Niva. Z vlastnej praxe v in\u00fdch obciach viem, \u017ee ke\u010f obec vyu\u017eila na investi\u010dn\u00e9 aktivity, svoj vlastn\u00fd pracovn\u00fd kapit\u00e1l, tak dok\u00e1zala tieto invest\u00edcie zrealizova\u0165 s\u00edce v o nie\u010do dlh\u0161om \u010dase, ale s celkovo men\u0161\u00edmi n\u00e1kladmi, ako keby t\u00fato invest\u00edciu zadala podnikate\u013esk\u00e9mu subjektu. Nehovor\u00edm tu o realiz\u00e1cie technologicky n\u00e1ro\u010dn\u00fdch stavieb, ale o jednoduch\u00fdch pr\u00e1cach v r\u00e1mci stavebnej \u010dinnosti, alebo jednoduch\u00fdch zemn\u00fdch pr\u00e1cach. Obec vlastn\u00ed viacero objektov, ktor\u00e9 potrebuj\u00fa rekon\u0161trukciu a s \u010diasto\u010dn\u00fdm vyu\u017eit\u00edm vlastn\u00e9ho pracovn\u00e9ho kapit\u00e1lu by sme dok\u00e1zali efekt\u00edvnej\u0161ie vyu\u017ei\u0165 vlastn\u00e9 financie. <\/p>\n\n<p>Tak\u00fdmto syst\u00e9mom by sa dalo zrealizova\u0165 napr. dokon\u010denie rekon\u0161trukcie NKP domu u Luk\u00e1\u010dov, rekon\u0161trukcia Domu slu\u017eieb (pr\u00edzemie - multifunk\u010dn\u00e1 \u010das\u0165, prv\u00e9 poschodie - n\u00e1jomn\u00e9 byty), oprava p\u00f3dia amfite\u00e1tra Kolo, oprava po\u0161kodenej komunik\u00e1cie a chodn\u00edka, ako aj odizolovanie \u010dasti domu sm\u00fatku v smere od ev. cintor\u00edna, ako aj in\u00e9 objekty. A takto zrekon\u0161truovan\u00fd majetok by mohli ob\u010dania obce naplno - efekt\u00edvne vyu\u017e\u00edva\u0165. <\/p>\n\n<p>Len si treba uvedomi\u0165 z\u00e1sadn\u00fa vec, \u017ee pri majetku, ktor\u00fd je verejn\u00fdm \u201cstatkom\u201d (a tu hovor\u00edme len o takomto majetku) sa za jeho efekt\u00edvne vyu\u017e\u00edvanie (na rozdiel od majetku ur\u010den\u00e9ho na podnikanie) nepova\u017euje jeho, \u010do najvy\u0161\u0161\u00ed ekonomick\u00fd - finan\u010dn\u00fd v\u00fdnos a s t\u00fdm spojen\u00e1 \u010d\u00edm najr\u00fdchlej\u0161ia ekonomick\u00e1 n\u00e1vratnos\u0165 invest\u00edcie, ale za efekt\u00edvne vyu\u017e\u00edvanie sa pova\u017euj\u00fa jeho pozit\u00edvne vlastnosti a jeho funk\u010dnos\u0165 pre verejnos\u0165!<b><br>\n <\/b><\/p>\n\n<p><b>\u010co urob\u00edte pre zv\u00fd\u0161enie bezpe\u010dnosti ob\u010danov na ulici Slobody \u2013 ceste I. triedy?<\/b><\/p>\n\n<p>T\u00e1to ot\u00e1zka sa ma osobne t\u00fdka, ke\u010f\u017ee b\u00fdvam v dome priamo na ulici Slobody a viem \u017ee stup\u0148uj\u00faca sa frekvencia dopravy je u\u017e na hranici \u00fanosnosti. Ak chceme zv\u00fd\u0161i\u0165 bezpe\u010dnos\u0165 mus\u00ed sa re\u00e1lne zn\u00ed\u017ei\u0165 frekvencia dopravy a tu prich\u00e1dza do \u00favahy jedin\u00e1 mo\u017enos\u0165: ktorou je obchvat obce Dobr\u00e1 Niva, ktor\u00fd by odklonil tranzitn\u00fa dopravu mimo intravil\u00e1nu na\u0161ej obce. Ale tu sa stret\u00e1vame s realitou, \u017ee to a\u017e tak\u00e9 jednoduch\u00e9 nie je, nako\u013eko n\u00e1\u0161 rozpo\u010det by zrejme nepokryl ani projektov\u00fa dokument\u00e1ciu, nie e\u0161te to samotn\u00fa realiz\u00e1ciu. Av\u0161ak ak nechceme ust\u00fapi\u0165 od tohto hlavn\u00e9ho cie\u013ea (vybudovanie obchvatu) mus\u00edme spoji\u0165 svoje sily aj s in\u00fdmi obcami, a mestami nach\u00e1dzaj\u00facimi sa v tomto dopravnom koridore, aby sme vyvinuli dostato\u010dn\u00fd tlak pre vyvolanie \u010fal\u0161\u00edch rokovan\u00ed s ministerstvom dopravy pre \u201cVyrie\u0161enie\u201d tohto probl\u00e9mu. \u2028<\/p>\n\n<p>Do tej doby je v\u0161ak mo\u017en\u00e9 uskuto\u010dni\u0165 \u010fal\u0161ie kroky, ktor\u00e9 by viedli k minim\u00e1lne spomaleniu dopravy (najm\u00e4 vodi\u010dov z medzin\u00e1rodnej kami\u00f3novej dopravy) a zv\u00fd\u0161eniu bezpe\u010dnosti v\u0161etk\u00fdch \u00fa\u010dastn\u00edkov pohybuj\u00facich sa po ceste, alebo cez cestu 1.triedy v na\u0161ej obci. Tu by som navrhol osadenie osvetlenia a farebn\u00e9ho ozna\u010denia na prechodoch pre chodcov; rokovanie s dopravn\u00fdm in\u0161pektor\u00e1tom oh\u013eadom vybudovanie spoma\u013eovac\u00edch ostrov\u010dekov na vybran\u00fdch miestach. <\/p>\n\n<p>Tie\u017e by som oslovil policajn\u00fd zbor aby \u010dastej\u0161ie vykon\u00e1vali dopravn\u00e9 kontroly so zameran\u00edm na dodr\u017eiavanie maxim\u00e1lnej povolenej r\u00fdchlosti vo vn\u00fatri na\u0161ej obce, ke\u010f\u017ee mera\u010de r\u00fdchlosti na oboch stran\u00e1ch vstupu do dediny s\u00fa pre nedisciplinovan\u00fdch vodi\u010dov ne\u00fa\u010dinn\u00e9. \u010eal\u0161iu vec, ktor\u00e1 sa mi zd\u00e1 by\u0165 dos\u0165 nebezpe\u010dn\u00e1 z poh\u013eadu dopravy na ulici Slobody je aj samostatn\u00e1 organiz\u00e1cia dopravy pri vjazde na ulicu Slobody smerom od \u201cVe\u013ekej strany\u201d. Navrhol by som, aby vozidl\u00e1, ktor\u00e9 id\u00fa smerom z Ve\u013ekej strany, a odb\u00e1\u010daj\u00fa na Krupinu (do\u013eava) museli obch\u00e1dza\u0165 dopravn\u00fd ostrov\u010dek z \u013eava (a nie ho m\u00ed\u0148a\u0165 z prava ako doteraz) a vozidl\u00e1, ktor\u00e9 id\u00fa po ceste prvej triedy smerom od ZV a chc\u00fa odbo\u010di\u0165 na tejto kri\u017eovatke na Ve\u013ek\u00fa stranu obch\u00e1dzali tento ostrov\u010dek z \u013eava, tak ako je rie\u0161en\u00e1 organiz\u00e1cia dopravy drvivej v\u00e4\u010d\u0161iny kri\u017eovatiek. K tomu bude potrebn\u00e1 aj men\u0161ia technick\u00e1 \u00faprava ostrov\u010deka a namontovanie dvoch dopravn\u00fdch zna\u010diek na prik\u00e1zan\u00fd smer, \u010d\u00edm sa jednozna\u010dne zv\u00fd\u0161i bezpe\u010dnos\u0165 tohto dopravn\u00e9ho \u00faseku.<b><br>\n <\/b><\/p>\n\n<p><b>Ako pl\u00e1nujete skvalitni\u0165 komunik\u00e1ciu s ob\u010danmi?<\/b><\/p>\n\n<p>Ako u\u017e bolo vy\u0161\u0161ie spomenut\u00e9 znovu za\u010da\u0165 vyd\u00e1va\u0165 pre informovanos\u0165 ob\u010danov Dobronivsk\u00e9 novinky; upravi\u0165 internetov\u00fa str\u00e1nku obce, nako\u013eko s\u00fa\u010dasn\u00e1 verzia, nielen pod\u013ea m\u0148a, ale aj pod\u013ea viacer\u00fdch \u013eud\u00ed u\u017e potrebuje obnovu star\u00fdch \u00fadajov, doplnenie ch\u00fdbaj\u00facich \u00fadajov; \u010fal\u0161ou mo\u017enos\u0165ou ktorou bude mo\u017enos\u0165 informova\u0165 ob\u010danov je mobiln\u00e1 aplik\u00e1cia, alebo v skupine Dobr\u00e1 Niva na str\u00e1nke Facebook. No a pre sp\u00e4tn\u00fa v\u00e4zbu od ob\u010danov a ich podnety budem vyu\u017e\u00edva\u0165 ka\u017ed\u00fa formu, \u010di u\u017e: osobne, telefonicky, p\u00edsomne, mailom, cez facebook\u2026po\u0161tov\u00fdm holubom :)<b><br>\n <\/b><\/p>\n\n<p><b>Ak\u00e9 navrhnete rie\u0161enie na dobudovanie obecnej kanaliz\u00e1cie?<\/b><\/p>\n\n<p>Dobudovanie kanaliz\u00e1cie bolo bezpochyby prioritou v\u0161etk\u00fdch \u013eud\u00ed, ktor\u00ed doteraz zast\u00e1vali post starostu, alebo poslanca v na\u0161ej obci. Ale zna\u010dn\u00e1 finan\u010dn\u00e1 n\u00e1ro\u010dnos\u0165 a s t\u00fdm spojen\u00e1 aj obmedzenos\u0165 rozpo\u010dtu obce neumo\u017enila doteraz \u00fapln\u00fa realiz\u00e1ciu tejto invest\u00edcie. Tu nemo\u017eno nikomu uprie\u0165 snahu vyrie\u0161i\u0165 tento probl\u00e9m, av\u0161ak si mysl\u00edm \u017ee tie\u017e tak, ako sa treba spoji\u0165 s ostatn\u00fdmi obcami pri rie\u0161en\u00ed dopravn\u00e9ho probl\u00e9mu na ceste E66 a vytvori\u0165 tak tlak na ministerstvo dopravy, tak sa aj pri tomto probl\u00e9me je potrebn\u00e9 sa spoji\u0165 s ostatn\u00fdmi obcami a mestom, ktor\u00e9 s\u00fa z\u00e1visl\u00e9 na \u010distote zdroja pitnej vody z tejto \u010dasti Plie\u0161ovskej kotliny a vyvola\u0165 rokovanie s ministerstvom \u017eivotn\u00e9ho prostredia, ktor\u00e9ho v\u00fdsledkom bude mo\u017en\u00e9 len jedno prijate\u013en\u00e9 rie\u0161enie: t.j. poskytnutie dot\u00e1cie na vybudovanie kanaliz\u00e1cie. Lebo doteraz v\u0161etky na\u0161e \u017eiadosti boli zamietnut\u00e9, aj ke\u010f sme po form\u00e1lnej str\u00e1nke sp\u013a\u0148ali po\u017eiadavky. Aj ke\u010f tu hovor\u00edme o dobudovan\u00ed kanaliz\u00e1cie ako celku, treba spomen\u00fa\u0165, \u017ee aj v r\u00e1mci projektov\u00e9ho riadenia je realiz\u00e1cia pl\u00e1novan\u00e1 na jednotliv\u00e9 etapy. Tu by som v r\u00e1mci taktiky i\u0161iel met\u00f3dou postupn\u00fdch krokov - t.j. do budovania \u010fal\u0161ej etapy sa p\u00fa\u0161\u0165al a\u017e vtedy, ke\u010f bude dokon\u010den\u00e1 etapa pred \u0148ou.<\/p>\n\n<p><b>Ak\u00e9 aktivity zabezpe\u010d\u00edte pre deti a ml\u00e1de\u017e v obci?<\/b> <b><br>\n <\/b><\/p>\n\n<p>M\u00f4j n\u00e1zor je, \u017ee obec by sa nemala vyh\u00fdba\u0165 pr\u00e1ci s de\u0165mi a ml\u00e1de\u017eou, ale vytv\u00e1ran\u00edm primeran\u00fdch podmienok pre ich zdrav\u00fd soci\u00e1lny a hodnotov\u00fd v\u00fdvin, podporou ich talentov (\u010di u\u017e \u0161portov\u00fdch, umeleck\u00fdch, alebo vedomostn\u00fdch) im v\u0161tepova\u0165 aj vz\u0165ah k na\u0161ej obci, a k jej pr\u00edrodn\u00e9mu a kult\u00farnemu dedi\u010dstvu. Takejto \u010dinnosti by sa obec nemala vyh\u00fdba\u0165, ale mala by ju bra\u0165 ako invest\u00edciu, ktor\u00e1 v bud\u00facnosti prinesie svoje ovocie v podobe nasleduj\u00facich gener\u00e1ci\u00ed, ktor\u00e9 bud\u00fa aj v bud\u00facnosti nosi\u010dmi a zachov\u00e1vate\u013emi na\u0161ich kult\u00farnych trad\u00edci\u00ed a pr\u00edrodn\u00e9ho bohatstva pre gener\u00e1cie, ktor\u00e9 pr\u00eddu po nich. <\/p>\n\n<p>To by bolo tak k te\u00f3rii v\u0161etko, a ako to vid\u00edm aby sa to mohlo prenies\u0165 do praxe: \u2028Za\u010dneme pre vytvorenie podmienok pre mami\u010dky s de\u0165mi na materskej\/rodi\u010dovskej dovolenke: vybudovan\u00edm priestoru v pr\u00edzemnej \u010dasti domu slu\u017eieb, by sme vedeli vy\u010dleni\u0165 jednu miestnos\u0165, kde by sa mohli stret\u00e1va\u0165 mami\u010dky s de\u0165mi v pr\u00edpade nepriazniv\u00e9ho po\u010dasia, ke\u010f nebude mo\u017en\u00fd pobyt vonku. \u2028Pre deti v pred\u0161kolskom veku a deti v \u0161kolskom veku: (v spolupr\u00e1ci so z\u00e1kladnou \u0161kolou a u\u017e existuj\u00facimi z\u00e1ujmov\u00fdmi zdru\u017eeniami) ich vies\u0165 k akt\u00edvnemu vyu\u017e\u00edvaniu vo\u013en\u00e9ho \u010dasu a k zdrav\u00e9mu rozvoju ich osobnosti. Stiahnu\u0165 ich na bezpe\u010dnej\u0161ie miesto stret\u00e1vania sa a hrania, ako je miesto ich s\u00fa\u010dasn\u00e9ho stret\u00e1vania sa na n\u00e1mest\u00ed, \u010di tr\u017enici. K tomu by pomohlo vytvorenie nov\u00e9ho - v\u00e4\u010d\u0161ieho, atrakt\u00edvnej\u0161ieho ihriska v urbanistickom \u0161t\u00fdle, ktor\u00e9 by sme vedeli zabezpe\u010di\u0165 z vlastn\u00fdch zdrojov a za pomoci aktiv\u00e1cie pr\u00e1ce dobrovo\u013en\u00edkov. \u010cas\u0165 tak\u00e9hoto ihriska by sa vedela sl\u00fa\u017ei\u0165 aj v zime pre vybudovanie klziska.\u2028<\/p>\n\n<p>Stredo\u0161kolsk\u00e1 a vysoko\u0161kolsk\u00e1 ml\u00e1de\u017e: Po rozhovore s niektor\u00fdmi z nich som sa dozvedel, \u017ee by priv\u00edtali najm\u00e4 miesto, kde by mohli stret\u00e1va\u0165, \u010do si mysl\u00edm, \u017ee pri s\u00fa\u010dasnom stave nevyu\u017eit\u00fdch priestorov, ktor\u00e9 patria obci by nebol a\u017e tak\u00fd probl\u00e9m vyjs\u0165 im v \u00fastrety pri zriaden\u00ed ich vlastn\u00e9ho klubu. Samozrejme, klub by musel ma\u0165 ur\u010dit\u00e9 dopredu dohodnut\u00e9 pravidl\u00e1, ktor\u00e9 by museli dodr\u017eiava\u0165. \u010eal\u0161iu vec, ktor\u00fa by sme pre t\u00fato vekov\u00fa skupinu \u013eud\u00ed vedeli spravi\u0165 je, \u017ee s ich vlastnou pomocou (aby si sami vedeli v\u00e1\u017ei\u0165 vybudovan\u00e9 hodnoty) vybudova\u0165 Workoutov\u00e9 ihrisko sl\u00fa\u017eiace na to aby atrakt\u00edvnou formou si zvy\u0161ovali ich vlastn\u00fa fyzick\u00fa zdatnos\u0165. \u2028Toto by boli konkr\u00e9tne rie\u0161enia, ktor\u00e9 by sa dali zrealizova\u0165 v priebehu nasleduj\u00faceho funk\u010dn\u00e9ho obdobia v p\u00f4soben\u00ed starostu obce.<\/p>\n\n<p><i>Pozn\u00e1mka: Dotazn\u00edk bol vypracovan\u00fd komunitnou organiz\u00e1rotkou CKO Zvolen, v konzult\u00e1cii s ob\u010danmi obce Dobr\u00e1 Niva, ktor\u00ed mali chu\u0165 sa zapoji\u0165. Zostavila: Jana Me\u010diarov\u00e1, jana@cko.sk. Prajem V\u00e1m \u0161\u0165astn\u00fa ruku pri vo\u013eb\u00e1ch a pr\u00edjemn\u00e9 rozhodovanie sa.<\/i><\/p>",
        	"kandidati" : 0,  
        	"poslanci" : 0,  
        	"images" : null,  
        	"odpovede" : null, 
        	"otazky" : null
        
        }
    ]
  }
}