{"channelData": {
    "categoryTitle" : "Dobrá Niva",
    "entries" : [
        {
        	"title" : "Peter Mlynárik",
        	"url_title" : "peter-mlynarik",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
       		"summary" : "Ing., 33 r., policajt, nezávislý kandidát",
        	"fulltext" : "<p><b>Pre\u010do ste sa rozhodli kandidova\u0165 za poslanca\/poslanky\u0148u?<\/b><\/p>\n\n<p>Rozhodol som sa kandidova\u0165 za poslanca obecn\u00e9ho zastupite\u013estva tejto obce z viacer\u00fdch d\u00f4vodov, no prim\u00e1rnym d\u00f4vodom je ten, \u017ee jednak som sa v tejto obci narodil, som s \u0148ou \u00fazko sp\u00e4t\u00fd s rodinou a priate\u013emi, pri\u010dom som sa rozhodol, \u017ee v obci zostanem b\u00fdva\u0165 so svojou rodinou a chcem tu vychov\u00e1va\u0165 svoje deti. Preto mi nem\u00f4\u017ee by\u0165 a nie je mi \u013eahostajn\u00e9 to, ak\u00fdm sp\u00f4sobom sa obec uber\u00e1 a bude ubera\u0165. Nebudem tu konkretizova\u0165 pr\u00edklady, s ktor\u00fdmi nes\u00fahlas\u00edm, pr\u00edpadne ktor\u00e9 s\u00fa mi sympatick\u00e9 a pre ktor\u00e9 m\u00f4\u017ee ma\u0165 obec v bud\u00facom obdob\u00ed ur\u010dit\u00e9 probl\u00e9my, nako\u013eko nie som z\u00e1stanca populistick\u00fdm re\u010d\u00ed a tie\u017e ner\u00e1d hodnot\u00edm veci na podklade z\u00edskan\u00fdch inform\u00e1ci\u00ed z tret\u00edch str\u00e1n, bez zistenia absol\u00fatnej, konkr\u00e9tnej vecnej roviny a bez konkr\u00e9tnych p\u00edsomn\u00fdch podkladov. <\/p>\n\n<p><b>Ktorej oblasti \u017eivota obce sa chcete venova\u0165?<\/b><\/p>\n\n<p>T\u00e1to ot\u00e1zka s prihliadnut\u00edm na po\u010det poslancov v obecnom zastupite\u013estve \u010d\u00edslo 9, je priam bezpredmetn\u00e1, nako\u013eko ka\u017ed\u00fd rozumn\u00fd \u010dlovek pochop\u00ed, \u017ee v na\u0161ej obci sa mus\u00ed ka\u017ed\u00fd poslanec venova\u0165 pomaly v\u0161etk\u00e9mu a s prihliadnut\u00edm na nast\u00e1vaj\u00facu ekonomick\u00fa kond\u00edciu na\u0161ej obce, na probl\u00e9my ktor\u00e9 n\u00e1s \u010dakaj\u00fa (n\u00e1jomn\u00e9 byty a s t\u00fdm spojen\u00e9 neplati\u010dstvo a delo\u017eovanie, \u010di mo\u017en\u00e9 vznikanie stavebn\u00fdch, \u010di statick\u00fdch defektov prevzat\u00fdch stavieb, odpadov\u00e9 hospod\u00e1rstvo, ktor\u00fdm je obec \u010d\u00edm viac za\u0165a\u017eovan\u00e1, udr\u017eate\u013enos\u0165 bezpe\u010dnostnej politiky obce, potreba dobudovania kanaliz\u00e1cie, vzh\u013eadom k povinnostiam zria\u010fovate\u013ea problematika z\u00e1kladn\u00e9ho a matersk\u00e9ho \u0161kolstva a hrozba odmietania prij\u00edmania det\u00ed zo sp\u00e1dov\u00fdch obc\u00ed pri dodr\u017eiavan\u00ed z\u00e1konn\u00fdch limitov, nutnos\u0165 rekon\u0161trukcie domu sm\u00fatku a in\u00e9 a to v\u0161etko v kontraste disponibilnou platobnou schopnos\u0165ou obce, ktor\u00e9 vyhliadky pre nast\u00e1vaj\u00face obdobie bude musie\u0165 by\u0165 pravdepodobne v n\u00fadzovom re\u017eime). Preto by si \u013eudia mali voli\u0165 svojich z\u00e1stupcov v prvom rade sp\u00f4sobom aby obecn\u00e9 zastupite\u013estvo bolo zlo\u017een\u00e9 z odborn\u00edkov z pokia\u013e mo\u017eno z viacer\u00fdch odvetv\u00ed, z\u00e1stupcovanie na z\u00e1klade rodinn\u00fdch vz\u0165ahov (a to m\u00e1m pomerene ve\u013ek\u00fa rodinu v tejto obci), ale hlavne pre ich mor\u00e1lnu integritu a z\u00e1sadovos\u0165, \u013eud\u00ed ktor\u00ed nebud\u00fa preferova\u0165 osobn\u00e9 z\u00e1ujmy nad z\u00e1ujmami spolo\u010dnosti v tejto obci, lebo len t\u00fdmto sp\u00f4sobom m\u00f4\u017eeme docieli\u0165 progres na\u0161ej obce po v\u0161etk\u00fdch str\u00e1nkach.<\/p>\n\n<p><b>\u010co chcete zlep\u0161i\u0165 v \u017eivote ob\u010danov?<\/b><\/p>\n\n<p>V r\u00e1mci m\u00f4jho v\u00fdkonu povolania sa stret\u00e1vam s r\u00f4znymi smerodajn\u00fdmi osobami, z r\u00f4znych oblast\u00ed spolo\u010dnosti, \u010do mi poskytuje ur\u010dit\u00fd nadh\u013ead a mo\u017enosti, ktor\u00e9 m\u00f4\u017eu by\u0165 v prospech ob\u010danov Dobrej Nivy. Ur\u010dite pri ka\u017edej rie\u0161enej okolnosti v obci budem v\u017edy presadzova\u0165 spolo\u010densk\u00fd z\u00e1ujem, z\u00e1ujem obce, nad individu\u00e1lnymi z\u00e1ujmami, \u010do sa logicky prejav\u00ed v ka\u017edej sf\u00e9re \u017eivota ob\u010danov. S\u00fa\u010dasne budem ur\u010dite akt\u00edvne dohliada\u0165, aby aj ostatn\u00e9 z\u00fa\u010dastnen\u00e9 zodpovedn\u00e9 osoby tejto obce, z\u00e1ujmy individu\u00e1lne, zi\u0161tn\u00e9, nepresadzovali na \u00fakor ob\u010danov, pri\u010dom na dosiahnutie tohto \u00fa\u010delu m\u00e1m dostato\u010dn\u00e9 viacro\u010dn\u00e9 sk\u00fasenosti ako org\u00e1n \u010dinn\u00fd v trestnom konan\u00ed, tak aj nesk\u00f4r ako nadriaden\u00fd t\u00fdmto policajtom, ktor\u00fdch v s\u00fa\u010dasnosti riadim a organizujem, \u010do pova\u017eujem za dostato\u010dn\u00fd argument preukazuj\u00faci t\u00fato v\u00f4\u013eu. \u017divot ob\u010danov sa zlep\u0161\u00ed len bez\u00fahonn\u00fdm, transparentn\u00fdm konan\u00edm starostu a poslancov tejto obce a preto je bezpredmetn\u00e9 vymenov\u00e1va\u0165 jednotliv\u00e9 sf\u00e9ry spolo\u010densk\u00e9ho \u017eivota ob\u010danov.<b> <\/b><\/p>\n\n<p><b>V pr\u00edpade, \u017ee nebudete zvolen\u00fd\/\u00e1, budete sa \u010falej anga\u017eova\u0165 vo verejnom\/ spolo\u010denskom \u017eivote v obci? Ak \u00e1no, v akej oblasti?<\/b><\/p>\n\n<p>V prvom rade, nezvolenie mojej osoby do obecn\u00e9ho zastupite\u013estva, nemo\u017eno pova\u017eova\u0165 za prehru a to z nasleduj\u00faceho d\u00f4vodu. V zmysle z\u00e1kona \u010d. 73\/1998 Z.z. o \u0161t\u00e1tnej slu\u017ebe pr\u00edslu\u0161n\u00edkov policajn\u00e9ho zboru (\u010falej len \u201ez\u00e1kon \u010d. 73\/1998 Z.z.\u201c), mi z\u00e1kon neprip\u00fa\u0161\u0165a ma\u0165 ak\u00fdko\u013evek finan\u010dn\u00fd pr\u00edjem z v\u00fdkonu volenej funkcie poslanca obecn\u00e9ho zastupite\u013estva, teda pravdepodobne ako jedin\u00fd zo v\u0161etk\u00fdch kandid\u00e1tov sa mus\u00edm, ale aj chcem vzda\u0165 ak\u00e9hoko\u013evek pr\u00edjmu ktor\u00fd z v\u00fdkonu tejto funkcie prin\u00e1le\u017e\u00ed. Teda t\u00fato funkciu budem zast\u00e1va\u0165 tak povediac zadarmo, \u010disto nezi\u0161tne, v z\u00e1ujme spolo\u010dnosti ob\u010danov tejto obce a t\u00fdm neza\u0165a\u017e\u00edm pokladnicu obce (aj ke\u010f ten pr\u00edjem je v podstate symbolick\u00fd). S\u00fa\u010dasne s poukazom na \u00a7 48 ods. 5z\u00e1kona \u010d. 73\/1998 Z. z. nem\u00f4\u017eem, ale tie\u017e nechcem inklinova\u0165 k \u017eiadnej z politick\u00fdch str\u00e1n, teda moje rozhodnutia nebud\u00fa nikdy viazan\u00e9 \u017eiadnou v\u00f4\u013eou ur\u010dit\u00fdch predstavite\u013eov z politick\u00e9ho \u017eivota, analogicky politick\u00fdch str\u00e1n a to pred rokom 2020 a tie\u017e po roku 2020 (parlamentn\u00e9 vo\u013eby, kedy m\u00f4\u017ee d\u00f4js\u0165 k zmene garnit\u00far). K miere anga\u017eovanosti v obci v nasledovnom obdob\u00ed, za pr\u00edpadu nezvolenia sa nem\u00f4\u017eem relevantne vyjadri\u0165, nako\u013eko v\u0161etko to bude z\u00e1visl\u00e9 od vo\u013en\u00e9ho \u010dasu, ktor\u00fd mi ostane popri pracovn\u00e9mu \u017eivotu. <\/p>\n\n<p> <\/p>",
        	"kandidati" : 0,  
        	"poslanci" : 0,  
        	"images" : null,  
        	"odpovede" : null, 
        	"otazky" : null
        
        }
    ]
  }
}