{"channelData": {
    "categoryTitle" : "Dobrá Niva",
    "entries" : [
        {
        	"title" : "Rastislav Koštialik",
        	"url_title" : "rastislav-kostialik",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
       		"summary" : "Ing., 40 r., hypotekárny špecialista, nezávislý kandidát",
        	"fulltext" : "<p><b>Pre\u010do ste sa rozhodli kandidova\u0165 za poslanca\/poslanky\u0148u?<\/b><\/p>\n\n<p>V na\u0161ej obci som sa narodil a pre\u017eil takmer cel\u00fd doteraj\u0161\u00ed \u017eivot. Po\u010das v\u0161etk\u00fdch t\u00fdch rokov som spoznal mno\u017estvo ob\u010danov , viacer\u00e9 komunity a ich aktivity. Mysl\u00edm si, \u017ee na\u0161u obec pozn\u00e1m dobre. Vn\u00edmam jej hist\u00f3riu aj s\u00fa\u010dasnos\u0165 a r\u00e1d by som akt\u00edvnej\u0161ie prispel k tomu aby sa rozv\u00edjala a stala pr\u00edjemn\u00fdm miestom na \u017eivot. Viem, \u017ee je tu ve\u013ea priestoru na zlep\u0161enia, a spolu s ob\u010danmi sa d\u00e1 mnoho pozit\u00edvneho urobi\u0165.<\/p>\n\n<p><b>Ktorej oblasti \u017eivota obce sa chcete venova\u0165?<\/b><\/p>\n\n<p>Zauj\u00edmam sa hlavne o \u0161portov\u00e9 a kult\u00farne podujatia \u010di u\u017e pre deti alebo dospel\u00fdch. Tu sme v r\u00e1mci n\u00e1\u0161ho ob\u010dianskeho zdru\u017eenia dosiahli u\u017e pomerne pekn\u00fd \u00faspech, kde sme za nieko\u013eko m\u00e1lo rokov zmobilizovali desiatky \u013eud\u00ed k pohybu, a tie\u017e organiz\u00e1cia pravideln\u00e9ho \u0161portov\u00e9ho podujatia m\u00e1 ve\u013emi pozit\u00edvny ohlas aj za hranicami regi\u00f3nu. V tomto \u00fasil\u00ed budem jednozna\u010dne pokra\u010dova\u0165 a h\u013eada\u0165 cesty ako in\u0161pirova\u0165 \u013eud\u00ed k akt\u00edvnemu tr\u00e1veniu vo\u013en\u00e9ho \u010dasu. <\/p>\n\n<p>Tie\u017e m\u00e1m z\u00e1ujem o stransparentnenie finan\u010dn\u00fd tokov v obci, tak aby sa zo zdrojmi nakladalo maxim\u00e1lne efekt\u00edvne, dodr\u017euj\u00fac v\u0161etky rozpo\u010dtov\u00e9 pravidl\u00e1 a z\u00e1sady. Z\u00e1kladom by malo by\u0165 aby sme ako pr\u00edpadn\u00ed poslanci rozhodovali tak, aby sa majetok obce zve\u013ea\u010foval, investovalo sa efekt\u00edvne a po \u0161tyroch rokoch by si mohol ka\u017ed\u00fd ob\u010dan poveda\u0165 \u017ee sa mu v obci \u017eije lep\u0161ie. <\/p>\n\n<p><b>\u010co chcete zlep\u0161i\u0165 v \u017eivote ob\u010danov?<\/b><\/p>\n\n<p>Ur\u010dite popracova\u0165 na vylep\u0161en\u00ed informovanosti ob\u010danov oh\u013eadom celkov\u00e9ho diania v obci, aby mali v\u00e4\u010d\u0161\u00ed preh\u013ead o verejn\u00fdch z\u00e1le\u017eitostiach. Mysl\u00edm \u017ee v s\u00fa\u010dasnosti nie je verejnos\u0165 ide\u00e1lne informovan\u00e1, o ak\u00fdch veciach a ako sa v obci rozhoduje. To d\u00e1va predpoklad na n\u00e1sledn\u00e9 domnienky, \u00favahy, kon\u0161trukcie, \u010dasto aj nezakladaj\u00face sa na pravde, ke\u010f\u017ee relevantn\u00e9 zdroje a fakty o fungovan\u00ed obce s\u00fa obmedzen\u00e9, alebo pr\u00edstupn\u00e9 s ve\u013ek\u00fdm \u010dasov\u00fdm odstupom. <\/p>\n\n<p>D\u00f4le\u017eit\u00e9 bude vyvin\u00fa\u0165 maxim\u00e1lne \u00fasilie na zv\u00fd\u0161enie bezpe\u010dnosti na ceste I. triedy, kde umiestnenie sveteln\u00fdch tab\u00fa\u013e oznamuj\u00facich aktualnu r\u00fdchlos\u0165 nijako neobmedzuje nezodpovedn\u00fdch vodi\u010dov k spomaleniu. Toto je d\u00f4le\u017eit\u00e9 rie\u0161i\u0165, nako\u013eko ob\u010dania (hlavne deti) sa ani na priechodoch pre chodcov nem\u00f4\u017eu v s\u00fa\u010dasnosti c\u00edti\u0165 bezpe\u010dne. <\/p>\n\n<p>Chcem zlep\u0161i\u0165 spolupr\u00e1cu so v\u0161etk\u00fdmi z\u00e1ujmov\u00fdmi organiz\u00e1ciami v obci, aby \u013eudia, ktor\u00ed maj\u00fa z\u00e1ujem o zaktivizovanie ob\u010danov v akejko\u013evek pozit\u00edvnej oblasti, dostali od obce maxim\u00e1lnu podporu v r\u00e1mci jej mo\u017enost\u00ed.<\/p>\n\n<p>Pok\u00fasi\u0165 sa n\u00e1js\u0165 rie\u0161enie ako podpori\u0165 ekologickej\u0161ie zdroje vykurovania dom\u00e1cnost\u00ed, \u010do s\u00favis\u00ed s ve\u013emi zlou kvalitou ovzdu\u0161ia v obci v zimn\u00fdch mesiacoch.<\/p>\n\n<p>Vytvori\u0165 pre miestnych \u017eivnostn\u00edkov a firmy prostredie a podmienky, aby sa im v obci podnikalo bez zbyto\u010dn\u00fdch prek\u00e1\u017eok a pozrie\u0165 sa na to ako m\u00f4\u017ee obec akt\u00edvnych a inovat\u00edvnych \u013eud\u00ed z vlastn\u00e9ho regi\u00f3nu podpori\u0165.<\/p>\n\n<p>Stransparentni\u0165 finan\u010dn\u00e9 toky v obci, da\u0165 ob\u010danom viac mo\u017enost\u00ed informovania a pr\u00edpadn\u00e9ho pripomienkovania pl\u00e1novan\u00fdch investi\u010dn\u00fdch akci\u00ed v obci.<\/p>\n\n<p>V oblasti infra\u0161trukt\u00fary je ve\u013ek\u00fdm probl\u00e9mom ch\u00fdbaj\u00faca kanaliz\u00e1cia vo ve\u013ekej \u010dasti obce, prioritou mus\u00ed by\u0165 vyrie\u0161enie tohto ne\u0161\u0165astn\u00e9ho stavu. \u00daprava cestn\u00fdch komunik\u00e1ci\u00ed a chodn\u00edkov ( doasfaltovanie najhor\u0161\u00edch \u00fasekov v intravil\u00e1ne, nastavi\u0165 jasn\u00fd pl\u00e1n a zodpovednosti ich celkovej \u00fadr\u017eby \u2013 \u010distenie, kosenie, zimn\u00e1 \u00fadr\u017eba).<\/p>\n\n<p>Pozrie\u0165 sa detailne na mo\u017enosti vytvorenia turistick\u00fdch zna\u010den\u00fdch chodn\u00edkov, pr\u00edpadne cyklotr\u00e1s v na\u0161om kr\u00e1snom okol\u00ed. V spolupr\u00e1ci s okolit\u00fdmi obcami vytvori\u0165 produkt, ktor\u00fd by \u013eud\u00ed pritiahol do na\u0161ej obce a mohli by pe\u0161ou alebo aj cykloturistikou absolvova\u0165 v\u00fdlety po okol\u00ed s minim\u00e1lne webov\u00fdm sprievodcom, po vyzna\u010den\u00fdch tras\u00e1ch.<\/p>\n\n<p>Zlep\u0161i\u0165 dostupnos\u0165 lek\u00e1rov, obsadenos\u0165 zdravotn\u00e9ho strediska. <\/p>\n\n<p>Starostlivos\u0165 o zele\u0148 v intravil\u00e1ne obce.<\/p>\n\n<p> <\/p>\n\n<p>Pre rodiny s de\u0165mi \u2013ur\u010di\u0165 a upravi\u0165 2-3 stanovi\u0161tia, kde by sa dalo s de\u0165mi vyjs\u0165 do pr\u00edrody a pr\u00edpadne si tam pripravi\u0165 jedlo na ohni\/grile, miesto na stretnutia. Vy\u0161\u0161ia starostlivos\u0165 o detsk\u00e9 ihrisko, otvori\u0165 mo\u017enos\u0165 detskeho \u201eklubu\/herne\u201c, kde by sa rodi\u010dia s de\u0165mi mohli stret\u00e1va\u0165. Zmeni\u0165 dostupnos\u0165 verejn\u00fdch budov \u2013 v roku 2018 nem\u00e1me jedin\u00fa budovu v obci kde sa d\u00e1 pr\u00eds\u0165 bezbari\u00e9rovo<\/p>\n\n<p><b>V pr\u00edpade, \u017ee nebudete zvolen\u00fd\/\u00e1, budete sa \u010falej anga\u017eova\u0165 vo verejnom\/ spolo\u010denskom \u017eivote v obci? Ak \u00e1no, v akej oblasti?<\/b><\/p>\n\n<p>Ur\u010dite \u00e1no. V ka\u017edej, kde budem vedie\u0165 pom\u00f4c\u0165.<\/p>",
        	"kandidati" : 0,  
        	"poslanci" : 0,  
        	"images" : null,  
        	"odpovede" : null, 
        	"otazky" : null
        
        }
    ]
  }
}