{"channelData": {
    "categoryTitle" : "Dobrá Niva",
    "entries" : [
        {
        	"title" : "Zuzana Smutná",
        	"url_title" : "zuzana-smutna",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
       		"summary" : "Mgr., 43 r., odborná referentka, nezávislá kandidátka",
        	"fulltext" : "<p><b>Pre\u010do ste sa rozhodli kandidova\u0165 za poslanca\/poslanky\u0148u?<\/b><\/p>\n\n<p>Rozhodla som sa kandidova\u0165 za poslanky\u0148u, nako\u013eko bud\u00facnos\u0165 obce Dobr\u00e1 Niva mi nie je, nebola a nikdy nebude \u013eahostajn\u00e1. Narodila som sa v tento obci, \u017eijem tu takmer 44 rokov, m\u00e1m k tejto obci a jej obyvate\u013eom ur\u010dit\u00fd vz\u0165ah, d\u00e1 sa poveda\u0165 , \u017ee \u201ecitov\u00fd\u201c. Je to obec mojich predkov, ja sa tuc\u00edtim doma, m\u00e1m rada pr\u00edrodu okolo nej. Som hrd\u00e1 na trad\u00edcie, kult\u00faru, ktor\u00fa t\u00e1to dedina mala, aj zatia\u013e m\u00e1 a v\u00f4bec ako vravia star\u0161\u00ed \u013eudia, Dobroniv\u00e1 mala v\u017edy svoj \u201ec\u00edmer\u201c a \u013eudia vedeli poriadok. Chcem, aby sa dedina zve\u013ea\u010fovala, udr\u017eiavala v poriadku, zachov\u00e1vali sa trad\u00edcie, kult\u00farne hodnoty a \u010do je mojom prioritou, by\u0165 dobr\u00fdm hospod\u00e1rom, ktor\u00fd nerozpred\u00e1va svoj majetok, ale ho zve\u013ea\u010fuje.<\/p>\n\n<p><b>Ktorej oblasti \u017eivota obce sa chcete venova\u0165?<\/b><\/p>\n\n<p>Budem sa venova\u0165 tej oblasti \u017eivota obce, ktor\u00e1 si to bude vy\u017eadova\u0165. Neviem to dopredu poveda\u0165, to v\u0161etko prinesie \u010das. Z h\u013eadiska mojej profesie a mojich schopnost\u00ed by som mohla by\u0165 n\u00e1pomocn\u00e1 v soci\u00e1lnej oblasti, taktie\u017e v kult\u00farnej oblasti, doteraz som bola \u010dlenkou soci\u00e1lnej komisie a taktie\u017e som \u010dlenkou ZPOZ-u.<\/p>\n\n<p><b>\u010co chcete zlep\u0161i\u0165 v \u017eivote ob\u010danov?<\/b><\/p>\n\n<p>Mysl\u00edm si, \u017ee \u017eivot v na\u0161ej obci m\u00f4\u017eeme hodnoti\u0165 pozit\u00edvne. Mnoh\u00ed n\u00e1m z\u00e1vidia mno\u017estvo akci\u00ed, \u017ee na\u0161a dedina je \u017eiv\u00e1, ka\u017ed\u00fd si tu m\u00f4\u017ee pr\u00eds\u0165 na svoje, \u010di u\u017e v oblasti \u0161portu, kult\u00fary spolkov\u00e9ho \u017eivota. Je pravda, \u017ee st\u00e1le je \u010do vylep\u0161ova\u0165. Ale v\u0161etko je to o \u013eu\u010foch a ich vz\u00e1jomnom spoluna\u017e\u00edvan\u00ed. Kvalitu b\u00fdvania by mohlo zlep\u0161i\u0165 odb\u00faranie \u00e1ut na hlavnej trase Zvolen-\u0160ahy, nako\u013eko viem, \u017ee to \u013eu\u010fom znepr\u00edjem\u0148uje \u017eivot, \u010falej oprava a \u00fadr\u017eba ciest, chodn\u00edkov, rigolov. Napojenie celej dediny na \u010disti\u010dku odpadov\u00fdch v\u00f4d, doplnenie ch\u00fdbaj\u00facich pouli\u010dn\u00fdch l\u00e1mp. Je toho e\u0161te ur\u010dite viac, \u010do by mohlo st\u00e1\u0165 za zmienku.<\/p>\n\n<p><b>V pr\u00edpade, \u017ee nebudete zvolen\u00fd\/\u00e1, budete sa \u010falej anga\u017eova\u0165 vo verejnom\/ spolo\u010denskom \u017eivote v obci? Ak \u00e1no, v akej oblasti?<\/b><\/p>\n\n<p>Ja sa anga\u017eujem vo verejnom \u017eivote aj teraz, hoci som toto volebn\u00e9 obdobie nebola poslanky\u0148ou. Ako so u\u017e spomenula som \u010dlenkou soci\u00e1lnej komisie, taktie\u017e som \u010dlenkou ZPOZ-u, chod\u00edm recitova\u0165 na sob\u00e1\u0161e. Som n\u00e1pomocn\u00e1 pri akci\u00e1ch, ktor\u00e9 organizuje obec, ale chod\u00edm pom\u00e1ha\u0165 aj na akcie, ktor\u00e9 organizuj\u00fa obecn\u00e9 spolky a kluby. Neujde mi \u017eiadna kult\u00farna udalos\u0165, vr\u00e1tane plesov a z\u00e1bav, preto\u017ee aj toto je pr\u00edle\u017eitos\u0165 stretnutia sa s \u013eu\u010fmi. Z\u00fa\u010dast\u0148ujem sa akci\u00ed organizovan\u00fdch cirkvami, bez rozdielu konfesie. Poklad\u00e1m si takmer za povinnos\u0165 z\u00fa\u010dast\u0148ova\u0165 sa na oslav\u00e1ch obce, \u010di u\u017e ide o oslobodenie obce, alebo oslavy SNP. Ak niekto hovor\u00ed, \u017ee m\u00e1 z\u00e1ujem o obec, mal by sa z\u00fa\u010dast\u0148ova\u0165 aj na spomienkov\u00fdch akci\u00e1ch, lebo ak mu je \u013eahostajn\u00e1 minulos\u0165 na\u0161ej obce, potom mu nez\u00e1le\u017e\u00ed ani na jej bud\u00facnosti. Mo\u017eno budem nepr\u00edjemn\u00e1, ale ani toho roku sa ve\u013ea kandid\u00e1tov nez\u00fa\u010dastnilo spomienkov\u00fdch akci\u00ed. Ak mi P\u00e1n Boh dopraje dobr\u00e9 a pevn\u00e9 zdravie, tak aj na\u010falej, \u010di budem poslanky\u0148ou, alebo nie, budem sa anga\u017eova\u0165 v spolo\u010denskom \u017eivote, lebo je to jednoducho vo mne. Som nadmieru spolo\u010densk\u00fd typ, m\u00e1m rada spolo\u010dnos\u0165, \u013eud\u00ed, kamar\u00e1tom, susedov.<\/p>\n\n<p> <\/p>",
        	"kandidati" : 0,  
        	"poslanci" : 0,  
        	"images" : null,  
        	"odpovede" : null, 
        	"otazky" : null
        
        }
    ]
  }
}