{"channelData": {
    "categoryTitle" : "Kandidáti Lučenec",
    "entries" : [
        {
        	"title" : "Boris Bodnár",
        	"url_title" : "boris-bodnar",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "1",
        	"summary" : "Ing., 57 r., výsluhový dóchodca. Komunistická strana Slovenska",
        	"fulltext" : "<p>Porovnajte si svoje n\u00e1zory s kandid\u00e1tom na <a href=\"\/lucenec\/volebna-kalkulacka-lucenec\" title=\"\">Volebnej kalkula\u010dke<\/a><\/p>"
        },

        {
        	"title" : "Renáta Endrödyová",
        	"url_title" : "renata-endrodyova",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "2",
        	"summary" : "JUDr., 49 r., advokátka, nezávislá kandidátka",
        	"fulltext" : "<p>Porovnajte si svoje n\u00e1zory s kandid\u00e1tom na <a href=\"\/lucenec\/volebna-kalkulacka-lucenec\" title=\"\">Volebnej kalkula\u010dke<\/a><\/p>"
        },

        {
        	"title" : "Alexandra Pivková",
        	"url_title" : "alexandra-pivkova",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "3",
        	"summary" : "PhDr., 54 r., primátorka, nezávislá kandidátka",
        	"fulltext" : "<p>Kandid\u00e1t n\u00e1m do term\u00ednu na ot\u00e1zky neodpovedal.<\/p>"
        }
    ]
  }
}