{"channelData": {
    "categoryTitle" : "Kandidáti Bzovík",
    "entries" : [
        {
        	"title" : "Peter Lazar",
        	"url_title" : "peter-lazar",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "1",
        	"summary" : "Ing, 40r., zástupca riaditeľky Strednej odbornej školy, nezávislý kandidát",
        	"fulltext" : "<p><b>Ak\u00e9 tri konkr\u00e9tne veci urob\u00edte ako prv\u00e9 po n\u00e1stupe do funkcie starostu obce?<\/b><\/p>\n<ol>\n    <li>V spolupr\u00e1ci s obecn\u00fdm zastupite\u013estvom si dohodneme pl\u00e1n rozvoja obce na nasleduj\u00face 4 roky.<br>\n<\/li>\n    <li>V spolupr\u00e1ci s obecn\u00fdm zastupite\u013estvom si dohodneme priority na rok 2019.<br>\n<\/li>\n    <li>Chcel by som \u010do najsk\u00f4r za\u010da\u0165 s opravami najhor\u0161\u00edch \u00fasekov ciest v obci a opravou chodn\u00edka pod telocvi\u010d\u0148ou.<br>\n<\/li>\n<\/ol>\n\n<p><b><br>\n<\/b><\/p>\n\n<p><b>Ako konkr\u00e9tne pl\u00e1nujete zlep\u0161i\u0165 komunik\u00e1ciu medzi veden\u00edm obce a jej ob\u010danmi?<\/b><\/p>\n\n<p>Informova\u0165 o v\u00fdsledkoch rokovania zo zastupite\u013estiev \u2013 miestnym rozhlasom, let\u00e1kmi, obecn\u00fdmi novinami. Stret\u00e1va\u0165 sa s ob\u010danmi.<\/p>\n\n<p><b><br>\n<\/b><\/p>\n\n<p><b>Pre spr\u00e1vne a v\u00fdsledky dosahuj\u00face fungovanie samospr\u00e1vy je \u017eiad\u00face, aby nastala spolupr\u00e1ca medzi starostom a poslancami. Ako by ste rie\u0161ili t\u00fato vz\u00e1jomn\u00fa optim\u00e1lnu spolupr\u00e1cu?<\/b><\/p>\n\n<p>V\u010das informova\u0165 a dod\u00e1va\u0165 podklady k rokovaniam poslancom zastupite\u013estva, dodr\u017eiava\u0165 uzavret\u00e9 dohody (v\u00fdstupy z rokovan\u00ed), riadi\u0165 sa uzneseniami obecn\u00e9ho zastupite\u013estva, v\u0161eobecne z\u00e1v\u00e4zn\u00fdmi nariadeniami, zap\u00e1ja\u0165 poslancov do spolupr\u00e1ce pri nap\u013a\u0148an\u00ed uznesen\u00ed.<\/p>\n\n<p><b><br>\n<\/b><\/p>\n\n<p><b>Chcem, aby po 4 rokoch vo funkcii starostu obce, po mne ostalo t\u00fdchto 5 konkr\u00e9tnych vec\u00ed:<\/b><\/p>\n<ol>\n    <li>funk\u010dn\u00e1 \u010distiare\u0148 odpadov\u00fdch v\u00f4d<br>\n<\/li>\n    <li>opraven\u00e9 miestne komunik\u00e1cie vo v\u0161etk\u00fdch uliciach obce<br>\n<\/li>\n    <li>opraven\u00e9 strechy na budov\u00e1ch Z\u0160<br>\n<\/li>\n    <li>funguj\u00faci kult\u00farny dom \/ kult\u00farno-\u0161portovo-spolo\u010densk\u00e9 centrum obce<br>\n<\/li>\n    <li>autobusov\u00e1 zast\u00e1vka pri bytovk\u00e1ch<br>\n<\/li>\n<\/ol>\n\n<p> <\/p>"
        },

        {
        	"title" : "Boris Sedmák",
        	"url_title" : "boris-sedmak",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "2",
        	"summary" : "31r., starosta, nezávislý kandidát",
        	"fulltext" : "<p>Kandid\u00e1t n\u00e1m do term\u00ednu na ot\u00e1zky neodpovedal.<\/p>"
        },

        {
        	"title" : "Božena Vlková",
        	"url_title" : "bozena-vlkova",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "3",
        	"summary" : "56r., majster, nezávislý kandidát",
        	"fulltext" : "<p>Kandid\u00e1t n\u00e1m do term\u00ednu na ot\u00e1zky neodpovedal.<\/p>"
        }
    ]
  }
}