{"channelData": {
    "categoryTitle" : "Kandidáti Bzovík",
    "entries" : [
        {
        	"title" : "Martin Fekiač",
        	"url_title" : "martin-fekiac",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
        	"summary" : "kandidát strany SPOLU – OD na poslanca",
        	"fulltext" : "<p><b>Pre\u010do ste sa rozhodli kandidova\u0165 za poslanca?<\/b><\/p>\n\n<p>Preto\u017ee mi z\u00e1le\u017e\u00ed na tom, ak\u00fdm sp\u00f4sobom sa spravuj\u00fa veci verejn\u00e9 v na\u0161ej obci, ak\u00fdm sp\u00f4sobom sa hospod\u00e1ri s verejn\u00fdmi financiami a majetkom na\u0161ej obce, ak\u00fdm smerom sa bude ubera\u0165 rozvoj na\u0161ej obce a z\u00e1rove\u0148 chcem pon\u00faknu\u0165 obyvate\u013eom na\u0161ej obce svoje sk\u00fasenosti z verejnej spr\u00e1vy a samospr\u00e1vy.<\/p>\n\n<p><b>V akej oblasti, \u010di pri rie\u0161en\u00ed ak\u00fdch probl\u00e9mov, sa najlep\u0161ie vyzn\u00e1te a m\u00f4\u017eete by\u0165 ob\u010danom n\u00e1pomocn\u00fd?<\/b><\/p>\n\n<p>\u0160kolstvo, spolupr\u00e1ca na pr\u00edprave \u017eiadost\u00ed na \u201eeurofondov\u00e9 projekty\u201c a ich realiz\u00e1cia, ekonomick\u00e9 z\u00e1le\u017eitosti a stavebn\u00e9 \u010dinnosti.<\/p>\n\n<p><b>Ktor\u00e9 3 konkr\u00e9tne veci chcete urobi\u0165 pre obec Bzov\u00edk a jej ob\u010danov?<\/b><\/p>\n\n<p>1. funk\u010dn\u00e1 \u010distiare\u0148 odpadov\u00fdch v\u00f4d<\/p>\n\n<p>2. opraven\u00e9 miestne komunik\u00e1cie vo v\u0161etk\u00fdch uliciach obce<\/p>\n\n<p> <\/p>\n\n<p>3. opraven\u00e9 strechy na budov\u00e1ch Z\u0160<\/p>"
        },

        {
        	"title" : "Cyril Mackov",
        	"url_title" : "cyril-mackov",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
        	"summary" : "Ing., kandidát SaS , Obyčajní ľudia a nezávislé osobnosti na poslanca",
        	"fulltext" : "<p><b>Pre\u010do ste sa rozhodli kandidova\u0165 za poslanca?<\/b><\/p>\n\n<p>Dokon\u010di\u0165 za\u010dat\u00e9 veci, rozbehn\u00fa\u0165 nov\u00e9 akcie, zlep\u0161i\u0165 kvalitu \u017eivota v obci a prispie\u0165 k rozvoju obce.<\/p>\n\n<p><b>V akej oblasti, \u010di pri rie\u0161en\u00ed ak\u00fdch probl\u00e9mov, sa najlep\u0161ie vyzn\u00e1te a m\u00f4\u017eete by\u0165 ob\u010danom n\u00e1pomocn\u00fd?<\/b><\/p>\n\n<p>\u0160port, financie, spolo\u010densk\u00fd \u017eivot.<\/p>\n\n<p><b>Ktor\u00e9 3 konkr\u00e9tne veci chcete urobi\u0165 pre obec Bzov\u00edk a jej ob\u010danov?<\/b><\/p>\n\n<p>V prvom rade pom\u00f4c\u0165 naplni\u0165 \u010do najviac bodov z volebn\u00e9ho programu kandid\u00e1ta na starostu Ing. Petra Laz\u00e1ra.<\/p>\n\n<p>1. postupn\u00e1 a kvalitn\u00e1 rekon\u0161trukcia Z\u0160 \u2013 budovy<\/p>\n\n<p>2. oprava oplotenia futbalov\u00e9ho ihriska, zdroj zavla\u017eovania<\/p>\n\n<p> <\/p>\n\n<p>3. revitaliz\u00e1cia - oplotenie, parkovisko<\/p>"
        },

        {
        	"title" : "Juraj Trubíny",
        	"url_title" : "juraj-trubiny",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
        	"summary" : "Ing., nezávislý kandidát na poslanca",
        	"fulltext" : "<p><b>Pre\u010do ste sa rozhodli kandidova\u0165 za poslanca?<\/b><\/p>\n\n<p>Preto\u017ee mi z\u00e1le\u017e\u00ed na tom, ako na\u0161u obec posudzuje okolie a na tom, aby obecn\u00fd majetok nech\u00e1tral, ale zve\u013ea\u010foval sa, ale aj na tom, aby sa deti a d\u00f4chodcovia neb\u00e1li chodi\u0165 po ceste, \u017ee ich nie\u010do zraz\u00ed.<\/p>\n\n<p><b>V akej oblasti, \u010di pri rie\u0161en\u00ed ak\u00fdch probl\u00e9mov, sa najlep\u0161ie vyzn\u00e1te a m\u00f4\u017eete by\u0165 ob\u010danom n\u00e1pomocn\u00fd?<\/b><\/p>\n\n<p>\u017divotn\u00e9 prostredie a krajinotvorba, kult\u00fara.<\/p>\n\n<p><b>Ktor\u00e9 3 konkr\u00e9tne veci chcete urobi\u0165 pre obec Bzov\u00edk a jej ob\u010danov?<\/b><\/p>\n\n<p>1. zbern\u00e9 miesto odpadu<\/p>\n\n<p>2. priechody pre chodcov s osvetlen\u00edm (bytovky, po\u0161ta, \u0161kola-kostol)<\/p>\n\n<p> <\/p>\n\n<p>3. drobn\u00e9 slu\u017eby d\u00f4chodcom<\/p>"
        },

        {
        	"title" : "Ivan Dendiš",
        	"url_title" : "ivan-dendis",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
        	"summary" : "nezávislý kandidát na poslanca",
        	"fulltext" : "<p><b>Pre\u010do ste sa rozhodli kandidova\u0165 za poslanca?<\/b><\/p>\n\n<p>Chcem sa poctivo podie\u013ea\u0165 na rozvoji na\u0161ej obce spolo\u010dne so v\u0161etk\u00fdmi ob\u010danmi. Chcem z\u00faro\u010di\u0165 doteraj\u0161ie sk\u00fasenosti v oblasti samospr\u00e1vy a by\u0165 n\u00e1pomocn\u00fd v\u0161etk\u00fdm ob\u010danom pri rie\u0161en\u00ed probl\u00e9mov vypl\u00fdvaj\u00facich zo \u017eivota obce. Chcem spolupracova\u0165 pri v\u0161etk\u00fdch kult\u00farno- spolo\u010densk\u00fdch a \u0161portov\u00fdch akci\u00e1ch obce.<\/p>\n\n<p><b>V akej oblasti, \u010di pri rie\u0161en\u00ed ak\u00fdch probl\u00e9mov, sa najlep\u0161ie vyzn\u00e1te a m\u00f4\u017eete by\u0165 ob\u010danom n\u00e1pomocn\u00fd?<\/b><\/p>\n\n<p>Stavebn\u00e1 \u010dinnos\u0165 a starostlivos\u0165 o zele\u0148 a skr\u00e1\u0161\u013eovanie obce.<\/p>\n\n<p><b>Ktor\u00e9 3 konkr\u00e9tne veci chcete urobi\u0165 pre obec Bzov\u00edk a jej ob\u010danov?<\/b><\/p>\n\n<p>1. \u010distiare\u0148 odpadov\u00fdch v\u00f4d s mo\u017enos\u0165ou v\u00fdvozu \u017e\u00famp<\/p>\n\n<p>2. postupn\u00e1 rekon\u0161trukcia budov Z\u0160 a telocvi\u010dne<\/p>\n\n<p> <\/p>\n\n<p>3. revitaliz\u00e1cia cintor\u00edna<\/p>"
        },

        {
        	"title" : "Matúš Dlhopolec",
        	"url_title" : "matus-dlhopolec",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
        	"summary" : "nezávislý kandidát na poslanca",
        	"fulltext" : "<p><b>Pre\u010do ste sa rozhodli kandidova\u0165 za poslanca?<\/b><\/p>\n\n<p>Som ob\u010danom Bzov\u00edka a chcem n\u00edm aj zosta\u0165 a zalo\u017ei\u0165 si tu rodinu. Ke\u010f\u017ee sa niektor\u00ed z poslancov nepok\u00fasili o zmenu u\u017e 12 rokov, mysl\u00edm si, \u017ee nastal \u010das na zmenu.<\/p>\n\n<p><b>V akej oblasti, \u010di pri rie\u0161en\u00ed ak\u00fdch probl\u00e9mov, sa najlep\u0161ie vyzn\u00e1te a m\u00f4\u017eete by\u0165 ob\u010danom n\u00e1pomocn\u00fd?<\/b><\/p>\n\n<p>V obci som sa venoval organiz\u00e1cii kult\u00farnych podujat\u00ed (Alternat\u00edvne leto, Noc na hrade, Stredovek\u00fd de\u0148 det\u00ed, \u017divot v pevnosti), ktor\u00fdm sa chcem venova\u0165 a z poz\u00edcie poslanca roz\u0161irova\u0165 pre v\u0161etky vekov\u00e9 skupiny. Venujem sa aj stabiliz\u00e1cii opevnen\u00e9ho kl\u00e1\u0161tora, ktor\u00fd bol doteraz nepov\u0161imnut\u00fd aj napriek tomu, \u017ee je p\u00fdchou a dominantou obce.<\/p>\n\n<p><b>Ktor\u00e9 3 konkr\u00e9tne veci chcete urobi\u0165 pre obec Bzov\u00edk a jej ob\u010danov?<\/b><\/p>\n\n<p>1. vybudova\u0165 z\u00e1zemia pre rodiny (stavebn\u00e9 pozemky, byty, \u0161kola, \u0161k\u00f4lka, rozvoj kult\u00fary\u2026)<\/p>\n\n<p>2. zachr\u00e1ni\u0165 opevnen\u00e9ho kl\u00e1\u0161tora<\/p>\n\n<p> <\/p>\n\n<p>3. pracova\u0165 na vzh\u013eade obce (cesty, chodn\u00edky, park)<\/p>"
        },

        {
        	"title" : "Stanislav Herko",
        	"url_title" : "stanislav-herko",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
        	"summary" : "nezávislý kandidát na poslanca",
        	"fulltext" : "<p><b>Pre\u010do ste sa rozhodli kandidova\u0165 za poslanca?<\/b><\/p>\n\n<p>Mysl\u00edm si, \u017ee na\u0161a obec m\u00e1 obrovsk\u00fd potenci\u00e1l na moderniz\u00e1ciu a rozvoj. Zast\u00e1vam n\u00e1zor, \u017ee \u00falohou poslanca je snaha o zlep\u0161enie \u017eivota v obci a to prin\u00e1\u0161an\u00edm n\u00e1vrhov, konkr\u00e9tnych rie\u0161en\u00ed a opatren\u00ed, ktor\u00e9 u\u013eah\u010dia a spr\u00edjemnia \u017eivot ob\u010danom na\u0161ej obce. Neznamen\u00e1 to odhlasova\u0165, resp. nepodpori\u0165 n\u00e1vrhy, ktor\u00e9 na zastupite\u013estvo prin\u00e1\u0161aj\u00fa ob\u010dania a ob\u010dianski aktivisti tak, ako je tomu teraz. Nov\u00ed poslanci sa rovn\u00e1 nov\u00e1 pr\u00edle\u017eitos\u0165.<\/p>\n\n<p><b>V akej oblasti, \u010di pri rie\u0161en\u00ed ak\u00fdch probl\u00e9mov, sa najlep\u0161ie vyzn\u00e1te a m\u00f4\u017eete by\u0165 ob\u010danom n\u00e1pomocn\u00fd?<\/b><\/p>\n\n<p>Mysl\u00edm si, \u017ee zdrav\u00fd sedliacky rozum mi nech\u00fdba a viem by\u0165 n\u00e1pomocn\u00fd vo viacer\u00fdch oblastiach. Ale hlavne kult\u00fara, infra\u0161trukt\u00fara, presnej\u0161ie rozvoj a moderniz\u00e1cia obce.<\/p>\n\n<p><b>Ktor\u00e9 3 konkr\u00e9tne veci chcete urobi\u0165 pre obec Bzov\u00edk a jej ob\u010danov?<\/b><\/p>\n\n<p>1. na z\u00e1klade prieskumu je to bankomat najpou\u017e\u00edvanej\u0161ej banky Bzov\u010danov<\/p>\n\n<p>2. chodn\u00edk pozd\u013a\u017e hlavnej cesty od n\u00e1stupi\u0161\u0165a po kostol<\/p>\n\n<p> <\/p>\n\n<p>3. od jari do jesene kontajnery na odpad ka\u017ed\u00fd mesiac a postupn\u00e9 vybudovanie zbern\u00e9ho dvora<\/p>"
        },

        {
        	"title" : "Zuzana Herková",
        	"url_title" : "zuzana-herkova",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
        	"summary" : "kandidát strany KDH na poslanca",
        	"fulltext" : "<p><b>Pre\u010do ste sa rozhodli kandidova\u0165 za poslanca?<\/b><\/p>\n\n<p>Za poslanky\u0148u kandidujem druh\u00fdkr\u00e1t. Rada by som pokra\u010dovala v pr\u00e1ci poslankyne a vyu\u017eila svoju sk\u00fasenos\u0165. Za posledn\u00e9 roky sa podarilo identifikova\u0165 veci, ktor\u00e9 je potrebn\u00e9 zmeni\u0165, \u010di zlep\u0161i\u0165. Aby sa tieto veci mohli uskuto\u010dni\u0165, je podstatn\u00e1 dostato\u010dn\u00e1 komunik\u00e1cia a spolupr\u00e1ca v prospech obce medzi poslancami navz\u00e1jom, ale aj medzi nimi a ob\u010danmi.<\/p>\n\n<p><b>V akej oblasti, \u010di pri rie\u0161en\u00ed ak\u00fdch probl\u00e9mov, sa najlep\u0161ie vyzn\u00e1te a m\u00f4\u017eete by\u0165 ob\u010danom n\u00e1pomocn\u00fd?<\/b><\/p>\n\n<p>Pri organiz\u00e1cii spolo\u010densk\u00fdch podujat\u00ed v obci a pri identifikovan\u00ed slu\u017eieb, ktor\u00e9 je potrebn\u00e9 v na\u0161ej obci vybudova\u0165.<\/p>\n\n<p><b>Ktor\u00e9 3 konkr\u00e9tne veci chcete urobi\u0165 pre obec Bzov\u00edk a jej ob\u010danov?<\/b><\/p>\n\n<p>1. vylep\u0161i\u0165 priestory spolo\u010denskej s\u00e1ly a kuchyne<\/p>\n\n<p>2. oprava kult\u00farneho domu (premietanie, vystupovanie det\u00ed, d\u00f4chodcov\u2026)<\/p>\n\n<p> <\/p>\n\n<p>3. oprava n\u00e1stupi\u0161\u0165a (zmen\u0161enie plochy pre autobusy a vyu\u017eitie plochy pre podujatia)<\/p>"
        },

        {
        	"title" : "Pavel Kohút",
        	"url_title" : "pavel-kohut",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
        	"summary" : "kandidát strany SMER-SD za poslanca",
        	"fulltext" : "<p><b>Pre\u010do ste sa rozhodli kandidova\u0165 za poslanca?<\/b><\/p>\n\n<p>Chcem sa uch\u00e1dza\u0165 o spolupr\u00e1cu s ob\u010danmi obce a spolu s obecn\u00fdm zastupite\u013estvom h\u013eada\u0165 rie\u0161enie, ktor\u00e9 bude prospe\u0161n\u00e9 pre ob\u010danov a aj v zlo\u017eit\u00fdch situ\u00e1ci\u00e1ch treba by\u0165 slu\u0161n\u00fd, h\u013eada\u0165 kompromis a n\u00e1js\u0165 rie\u0161enie, ktor\u00fdm by sme nikomu neubli\u017eovali. D\u00f4le\u017eit\u00e9 je dohodn\u00fa\u0165 sa i pri r\u00f4znorodosti n\u00e1zorov, aktivizova\u0165 ob\u010danov a ml\u00e1de\u017e k z\u00e1ujmu o veci verejn\u00e9.<\/p>\n\n<p><b>V akej oblasti, \u010di pri rie\u0161en\u00ed ak\u00fdch probl\u00e9mov, sa najlep\u0161ie vyzn\u00e1te a m\u00f4\u017eete by\u0165 ob\u010danom n\u00e1pomocn\u00fd?<\/b><\/p>\n\n<p>\u017divotn\u00e9 prostredie, kult\u00fara a \u00fadr\u017eba a zve\u013ea\u010fovanie verejn\u00fdch priestranstiev.<\/p>\n\n<p><b>Ktor\u00e9 3 konkr\u00e9tne veci chcete urobi\u0165 pre obec Bzov\u00edk a jej ob\u010danov?<\/b><\/p>\n\n<p>1. kanaliz\u00e1cia celej obce<\/p>\n\n<p>2. oprava miestnych komunik\u00e1ci\u00ed<\/p>\n\n<p> <\/p>\n\n<p>3. TJ \u2013 trib\u00fana pre div\u00e1kov a oplotenie<\/p>"
        },

        {
        	"title" : "Pavel Laurinc",
        	"url_title" : "pavel-laurinc",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
        	"summary" : "nezávislý kandidát na poslanca",
        	"fulltext" : "<p><b>Pre\u010do ste sa rozhodli kandidova\u0165 za poslanca?<\/b><\/p>\n\n<p>Chcel by som vyu\u017ei\u0165 moje \u017eivotn\u00e9 sk\u00fasenosti ako poslanec obecn\u00e9ho zastupite\u013estva. Pom\u00f4c\u0165 pri rozvoji na\u0161ej obce. Podpori\u0165 ka\u017ed\u00fd rozumn\u00fd projekt, kontrolova\u0165 nakladanie s majetkom obce, aby sa rozpo\u010det a verejn\u00e9 financie vyu\u017e\u00edvali na potrebn\u00e9 veci. Podie\u013ea\u0165 sa na skvalitnen\u00ed \u017eivota v\u0161etk\u00fdch ob\u010danov Bzov\u00edka.<\/p>\n\n<p><b>V akej oblasti, \u010di pri rie\u0161en\u00ed ak\u00fdch probl\u00e9mov, sa najlep\u0161ie vyzn\u00e1te a m\u00f4\u017eete by\u0165 ob\u010danom n\u00e1pomocn\u00fd?<\/b><\/p>\n\n<p>\u017divotn\u00e9 prostredie, v\u00fdsadba zelene, s\u00fa\u0165a\u017ee a verejn\u00e9 obstar\u00e1vania v uskuto\u010d\u0148ovan\u00ed projektov, stavebn\u00e9 pr\u00e1ce.<\/p>\n\n<p><b>Ktor\u00e9 3 konkr\u00e9tne veci chcete urobi\u0165 pre obec Bzov\u00edk a jej ob\u010danov?<\/b><\/p>\n\n<p>1. oprava ciest v ka\u017edej ulici na\u0161ej obce<\/p>\n\n<p>2. vyk\u00fapi\u0165 a pripravi\u0165 pozemky na individu\u00e1lnu v\u00fdstavbu<\/p>\n\n<p> <\/p>\n\n<p>3. \u010distiare\u0148 odpadov\u00fdch v\u00f4d<\/p>"
        },

        {
        	"title" : "Peter Lazár",
        	"url_title" : "peter-lazar-poslanec",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
        	"summary" : "nezávislý kandidát na poslanca",
        	"fulltext" : "<p><b>Pre\u010do ste sa rozhodli kandidova\u0165 za poslanca?<\/b><\/p>\n\n<p>Preto\u017ee mi z\u00e1le\u017e\u00ed na tom, ak\u00fdm sp\u00f4sobom sa spravuj\u00fa veci verejn\u00e9 v na\u0161ej obci, ak\u00fdm sp\u00f4sobom sa hospod\u00e1ri s verejn\u00fdmi financiami a majetkom na\u0161ej obce, ak\u00fdm smerom sa bude ubera\u0165 rozvoj na\u0161ej obce a z\u00e1rove\u0148 chcem pon\u00faknu\u0165 obyvate\u013eom na\u0161ej obce svoje sk\u00fasenosti z verejnej spr\u00e1vy a samospr\u00e1vy.<\/p>\n\n<p><b>V akej oblasti, \u010di pri rie\u0161en\u00ed ak\u00fdch probl\u00e9mov, sa najlep\u0161ie vyzn\u00e1te a m\u00f4\u017eete by\u0165 ob\u010danom n\u00e1pomocn\u00fd?<\/b><\/p>\n\n<p>\u0160kolstvo, spolupr\u00e1ca na pr\u00edprave \u017eiadost\u00ed na \u201eeurofondov\u00e9 projekty\u201c a ich realiz\u00e1cia, ekonomick\u00e9 z\u00e1le\u017eitosti a stavebn\u00e9 \u010dinnosti.<\/p>\n\n<p><b>Ktor\u00e9 3 konkr\u00e9tne veci chcete urobi\u0165 pre obec Bzov\u00edk a jej ob\u010danov?<\/b><\/p>\n\n<p>1. funk\u010dn\u00e1 \u010distiare\u0148 odpadov\u00fdch v\u00f4d<\/p>\n\n<p>2. opraven\u00e9 miestne komunik\u00e1cie vo v\u0161etk\u00fdch uliciach obce<\/p>\n\n<p> <\/p>\n\n<p>3. opraven\u00e9 strechy na budov\u00e1ch Z\u0160<\/p>"
        },

        {
        	"title" : "Juraj Petruš",
        	"url_title" : "juraj-petrus",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
        	"summary" : "nezávislý kandidát na poslanca",
        	"fulltext" : "<p><b>Pre\u010do ste sa rozhodli kandidova\u0165 za poslanca?<\/b><\/p>\n\n<p>V\u017edy som sa usiloval pom\u00e1ha\u0165 ob\u010danom, ke\u010f som mohol. V istej chv\u00edli som si uvedomil, \u017ee by som mohol pom\u00e1ha\u0165 e\u0161te viac, ak by som mal mo\u017enos\u0165 ovplyvni\u0165 smerovanie v r\u00e1mci projektov a aktiv\u00edt, ktor\u00e9 zastre\u0161uje \u00farad starostu. Mal som, a aj m\u00e1m, ve\u013ea n\u00e1padov, na zmeny a zlep\u0161enia, ktor\u00e9 vych\u00e1dzaj\u00fa aj z prosieb a potrieb m\u00f4jho okolia.<\/p>\n\n<p><b>V akej oblasti, \u010di pri rie\u0161en\u00ed ak\u00fdch probl\u00e9mov, sa najlep\u0161ie vyzn\u00e1te a m\u00f4\u017eete by\u0165 ob\u010danom n\u00e1pomocn\u00fd?<\/b><\/p>\n\n<p>N\u00e1pomocn\u00fd by som chcel by\u0165 v ka\u017edej oblasti. Podstatn\u00e9 je, aby sa ka\u017ed\u00fd probl\u00e9m, ktor\u00fd budem ma\u0165 ako poslanec na starosti, aj naozaj prakticky vyrie\u0161il a neostalo sa len pri s\u013euboch. D\u00f4le\u017eit\u00e9 je toti\u017e n\u00e1js\u0165 cestu a kone\u010dn\u00e9 rie\u0161enie, nie iba hovori\u0165 a teoretizova\u0165, pre\u010do sa probl\u00e9m \u0165a\u017eko rie\u0161i.<\/p>\n\n<p><b>Ktor\u00e9 3 konkr\u00e9tne veci chcete urobi\u0165 pre obec Bzov\u00edk a jej ob\u010danov?<\/b><\/p>\n\n<p>1. zabezpe\u010di\u0165 chodn\u00edky popri hlavnej ceste + bezpe\u010dn\u00e9 priechody pre chodcov<\/p>\n\n<p>2. vybudova\u0165 autobusov\u00fa zast\u00e1vku pri bytovk\u00e1ch<\/p>\n\n<p> <\/p>\n\n<p>3. zlep\u0161i\u0165 informovanie obyvate\u013eov o v\u00fdsledkoch zasadnutia obecn\u00e9ho zastupite\u013estva<\/p>"
        },

        {
        	"title" : "Dušan Slaný",
        	"url_title" : "dusan-slany",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
        	"summary" : "nezávislý kandidát na poslanca",
        	"fulltext" : "<p><b>Pre\u010do ste sa rozhodli kandidova\u0165 za poslanca?<\/b><\/p>\n\n<p>Ako otec a man\u017eel chcem, aby obec, v ktorej bude moja rodina \u017ei\u0165 a moje die\u0165a vyrasta\u0165, vytv\u00e1rala \u010do najlep\u0161ie podmienky pre \u017eivot. Ako ob\u010dan tejto obce vid\u00edm pr\u00edle\u017eitosti, ktor\u00fdmi by sa dal \u017eivot v obci vylep\u0161i\u0165. Som presved\u010den\u00fd, \u017ee ak chcem v obci nie\u010do zmeni\u0165, mus\u00edm sa o to aj s\u00e1m pri\u010dini\u0165. Svoj\u00edm mlad\u00fdm a energick\u00fdm pr\u00edstupom sa zodpovedne postav\u00edm k realiz\u00e1cii vyt\u00fd\u010den\u00fdch cie\u013eov, a preto kandidujem za poslanca.<\/p>\n\n<p><b>V akej oblasti, \u010di pri rie\u0161en\u00ed ak\u00fdch probl\u00e9mov, sa najlep\u0161ie vyzn\u00e1te a m\u00f4\u017eete by\u0165 ob\u010danom n\u00e1pomocn\u00fd?<\/b><\/p>\n\n<p>Ako \u0161t\u00e1tny zamestnanec budem n\u00e1pomocn\u00fd pri komunik\u00e1cii so \u0161t\u00e1tnymi in\u0161tit\u00faciami, s ktor\u00fdmi maj\u00fa ob\u010dania \u010dasto probl\u00e9my. Rovnako budem r\u00e1d rie\u0161i\u0165 ak\u00e9ko\u013evek in\u00e9 po\u017eiadavky, s ktor\u00fdmi sa ob\u010dania na m\u0148a obr\u00e1tia.<\/p>\n\n<p><b>Ktor\u00e9 3 konkr\u00e9tne veci chcete urobi\u0165 pre obec Bzov\u00edk a jej ob\u010danov?<\/b><\/p>\n\n<p>1. v\u00fdstavba \u0161portovo- oddychovej z\u00f3ny<\/p>\n\n<p>2. obnova hradu a podpora akci\u00ed spojen\u00fdch s jeho propag\u00e1ciou<\/p>\n\n<p> <\/p>\n\n<p>3. vybudovanie chodn\u00edka pre chodcov popri hlavnej ceste<\/p>"
        }
    ]
  }
}