{"channelData": {
    "categoryTitle" : "Bzovík",
    "entries" : [
        {
        	"title" : "Martin Fekiač",
        	"url_title" : "martin-fekiac",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
       		"summary" : "kandidát strany SPOLU – OD na poslanca",
        	"fulltext" : "<p><b>Pre\u010do ste sa rozhodli kandidova\u0165 za poslanca?<\/b><\/p><p>V obci Bzov\u00edk som vyrastal, chodil do \u0161koly a po ods\u0165ahovan\u00ed som sa ve\u013emi r\u00e1d vracal sp\u00e4\u0165, \u010di u\u017e za priate\u013emi, alebo sa  zabavi\u0165. Pred tromi rokmi som sa vr\u00e1til sp\u00e4\u0165 a rozhodol som sa investova\u0165 v obci do v\u00fdstavby polyfunk\u010dn\u00e9ho domu (potraviny a slu\u017eby), ktor\u00fd dnes u\u017e stoj\u00ed takmer dokon\u010den\u00fd a dopln\u00ed ob\u010diansku vybavenos\u0165 obce. Pri vybavovan\u00ed r\u00f4znych povolen\u00ed, \u010di k\u00fape stavebn\u00e9ho pozemku, som nav\u0161tevoval pravidelne obecn\u00e9 zastupite\u013estvo, kde som sa stretol s faktom, \u017ee obec  dostato\u010dne r\u00fdchlo nerie\u0161i po\u017eiadavky a podnety od ob\u010danov. Obci ch\u00fdba dlhodob\u00e1 v\u00edzia rozvoja hradu i celej obce, ch\u00fdbaj\u00fa stavebn\u00e9 pozemky, ob\u010dianska vybavenos\u0165 a absentuje kult\u00farny \u017eivot. Po\u010det mlad\u00fdch rod\u00edn v na\u0161ej obci st\u00fapa, ale \u0161portov\u00e9 a kult\u00farne aktivity nielen pre deti, ale aj pre dospel\u00fdch absentuj\u00fa, \u010do by som chcel ako dlhoro\u010dn\u00fd folklorista a organiz\u00e1tor kult\u00farnych podujat\u00ed zmeni\u0165. Mysl\u00edm, \u017ee s\u00fa to oblasti kde m\u00f4\u017eem by\u0165 n\u00e1pomocn\u00fd a preto som sa rozhodol po\u017eiada\u0165 ob\u010danov o d\u00f4veru vo vo\u013eb\u00e1ch do obecn\u00e9ho zastupite\u013estva.<\/p>\n\n<p><b>V akej oblasti, \u010di pri rie\u0161en\u00ed ak\u00fdch probl\u00e9mov, sa najlep\u0161ie vyzn\u00e1te a m\u00f4\u017eete by\u0165 ob\u010danom n\u00e1pomocn\u00fd?<\/b><\/p>\n\n<p>Vy\u0161tudoval som ekonomiku a mana\u017ement na Technickej univerzite vo Zvolene a moment\u00e1lne pracujem ako \u00fa\u010dtovn\u00edk, kde  sa denne stret\u00e1vam s ekonomikou mal\u00fdch a stredn\u00fdch podnikov.<\/p>\n\n<p>Riadim v\u00fdstavbu polyfunk\u010dn\u00e9ho domu,  kde som nadobudol sk\u00fasenosti v stavebn\u00edctve, v ktorom sa \u010dlovek denne stret\u00e1va s probl\u00e9mami, ktor\u00e9 je potrebn\u00e9 r\u00fdchlo rie\u0161i\u0165. <\/p>\n\n<p>Som dlhoro\u010dn\u00fdm \u010dlenom folkl\u00f3rneho s\u00faboru, ve\u013emi r\u00e1d nav\u0161tevujem a organizujem kult\u00farne ale aj \u0161portov\u00e9 podujatia, napr. volejbalov\u00fd turnaj  v obci Jal\u0161ov\u00edk, pivn\u00e1 m\u00ed\u013ea. Okrem folkl\u00f3ru medzi moje kon\u00ed\u010dky patr\u00ed aj manu\u00e1lna pr\u00e1ca v akejko\u013evek podobe.  <\/p>\n\n<p><b>Ktor\u00e9 3 konkr\u00e9tne veci chcete urobi\u0165 pre obec Bzov\u00edk a jej ob\u010danov?<\/b><\/p>\n\n<p>1. v\u00fdstavba autobusovej z\u00e1stavky pri bytovk\u00e1ch <\/p>\n\n<p>2. elektrifik\u00e1cia hradu, kult\u00farne, \u0161portov\u00e9  podujatia na hrade a v obci, ustanovenie spr\u00e1vcu hradu <\/p>\n\n<p>3. zlep\u0161enie komunik\u00e1cie s ob\u010danmi a spolupr\u00e1ce medzi starostom a poslancami<\/p>\n\n<p><b><\/b><\/p>",
        	"kandidati" : 0,  
        	"poslanci" : 0,  
        	"images" : null,  
        	"odpovede" : null, 
        	"otazky" : null
        
        }
    ]
  }
}