{"channelData": {
    "categoryTitle" : "Bzovík",
    "entries" : [
        {
        	"title" : "Peter Lazár",
        	"url_title" : "peter-lazar-poslanec",
        	"channel_name" : "kandidati",
        	"channel_title" : "Kandidáti",
        	"cislo" : "",
       		"summary" : "nezávislý kandidát na poslanca",
        	"fulltext" : "<p><b>Pre\u010do ste sa rozhodli kandidova\u0165 za poslanca?<\/b><\/p>\n\n<p>Preto\u017ee mi z\u00e1le\u017e\u00ed na tom, ak\u00fdm sp\u00f4sobom sa spravuj\u00fa veci verejn\u00e9 v na\u0161ej obci, ak\u00fdm sp\u00f4sobom sa hospod\u00e1ri s verejn\u00fdmi financiami a majetkom na\u0161ej obce, ak\u00fdm smerom sa bude ubera\u0165 rozvoj na\u0161ej obce a z\u00e1rove\u0148 chcem pon\u00faknu\u0165 obyvate\u013eom na\u0161ej obce svoje sk\u00fasenosti z verejnej spr\u00e1vy a samospr\u00e1vy.<\/p>\n\n<p><b>V akej oblasti, \u010di pri rie\u0161en\u00ed ak\u00fdch probl\u00e9mov, sa najlep\u0161ie vyzn\u00e1te a m\u00f4\u017eete by\u0165 ob\u010danom n\u00e1pomocn\u00fd?<\/b><\/p>\n\n<p>\u0160kolstvo, spolupr\u00e1ca na pr\u00edprave \u017eiadost\u00ed na \u201eeurofondov\u00e9 projekty\u201c a ich realiz\u00e1cia, ekonomick\u00e9 z\u00e1le\u017eitosti a stavebn\u00e9 \u010dinnosti.<\/p>\n\n<p><b>Ktor\u00e9 3 konkr\u00e9tne veci chcete urobi\u0165 pre obec Bzov\u00edk a jej ob\u010danov?<\/b><\/p>\n\n<p>1. funk\u010dn\u00e1 \u010distiare\u0148 odpadov\u00fdch v\u00f4d<\/p>\n\n<p>2. opraven\u00e9 miestne komunik\u00e1cie vo v\u0161etk\u00fdch uliciach obce<\/p>\n\n<p> <\/p>\n\n<p>3. opraven\u00e9 strechy na budov\u00e1ch Z\u0160<\/p>",
        	"kandidati" : 0,  
        	"poslanci" : 0,  
        	"images" : null,  
        	"odpovede" : null, 
        	"otazky" : null
        
        }
    ]
  }
}