{"channelData": {
    "categoryTitle" : "Sv.Anton",
    "entries" : [
        {
        	"title" : "Odporúčania kandidátom na starostu a poslancom obecného zastupiteľstva ",
        	"url_title" : "odporucania-kandidatom",
        	"channel_name" : "pages",
        	"channel_title" : "Pages",
        	"cislo" : "",
       		"summary" : "od Rómov žijúcich v obci Sv. Antona.",
        	"fulltext" : "<figure class=\"rte-img-chosen\"><img alt=\"\" src=\"\/images\/uploads\/1.jpg\"> <img alt=\"\" src=\"\/images\/uploads\/2.jpg\"> <img alt=\"\" src=\"\/images\/uploads\/3.jpg\"><\/figure>\n\n<p> V roku 2017 za\u010dala v na\u0161ej r\u00f3mskej komunite p\u00f4sobi\u0165 komunitn\u00e1 organiz\u00e1torka <b>Centra komunitn\u00e9ho organizovania<\/b> s ktorej pomocou sme za\u010dali rie\u0161i\u0165 probl\u00e9my, ktor\u00e9 s\u00fa v na\u0161ej komunite.<\/p>\n\n<p>Spolo\u010dne sa n\u00e1m podarilo robi\u0165 pravideln\u00e9 \u010distenie a zlep\u0161ovanie okolia na\u0161ich domov. Ve\u013emi radi by sme v na\u0161ich aktivit\u00e1ch pokra\u010dovali a z\u00e1rove\u0148 spolupracovali pri rie\u0161en\u00ed \u010fal\u0161\u00edch probl\u00e9mov. <\/p>\n\n<p>Podarilo sa n\u00e1m pozva\u0165 aj \u017eupana BBSK J\u00e1na Luntera z BBSK a poslanky\u0148u N\u00e1rodnej rady Vieru Duba\u010dov\u00fa, aby videli ako \u017eijeme a ak\u00e9 m\u00e1me potreby aj v malej dedinke na strednom Slovensku.<\/p>\n\n<p>V bud\u00facnosti by sme chceli, aby sa rie\u0161ila <b>zast\u00e1vka<\/b> pri n\u00e1s, tak aby bola funk\u010dn\u00e1 a mohol n\u00e1s autobus bra\u0165 odtia\u013e, lebo deti musia chodi\u0165 a\u017e dole na t\u00fa druh\u00fa zast\u00e1vku a je to dos\u0165 nebezpe\u010dn\u00e9. Aut\u00e1 jazdia pr\u00edli\u0161 r\u00fdchlo a boj\u00edme sa aby sa nestala nejak\u00e1 trag\u00e9dia.<\/p>\n\n<p>Spolu so starostkou pan\u00ed Simonou Gul\u00e1kovou sme komunikovali oh\u013eadne pitnej vody v osade. <\/p>\n\n<p>Ke\u010f\u017ee voda v studniach nie je pitn\u00e1, toto bol a je n\u00e1\u0161 najv\u00e4\u010d\u0161\u00ed probl\u00e9m. Ver\u00edme, \u017ee projekt bude na jar 2019 \u00faspe\u0161ne dotiahnut\u00fd do konca a <b>pr\u00edpojka na vodu<\/b> bude uroben\u00e1. <\/p>\n\n<p> <\/p>\n\n<p>Druh\u00fd probl\u00e9m bola bytovka, kde nem\u00e1me e\u0161te <b>n\u00e1jomn\u00e9 zmluvy<\/b> uroben\u00e9. Zmluvy m\u00f4\u017eu by\u0165 uroben\u00e9 a\u017e ke\u010f bude voda v bytovke, tak\u017ee aj tento probl\u00e9m bude vyrie\u0161en\u00fd pravdepodobne a\u017e bud\u00faci rok.<span> <\/span><\/p>",
        	"kandidati" : 0,  
        	"poslanci" : 0,  
        	"images" : null,  
        	"odpovede" : null, 
        	"otazky" : null
        
        }
    ]
  }
}